msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-10-15 05:02+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2021-11-06 10:21+0000\n"
"Last-Translator: Araghast <kes322@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/solasta/screen/ko/>"
"\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Screen/&AbilityScoreBonusDescription"
msgid "The bonus to this ability score, based on your current choices."
msgstr "이 선택에 대응하는 능력 점수에 대한 보너스입니다."

msgctxt "Screen/&AbilityScoreBonusEditableDescription"
msgid ""
"The bonus to this ability score value, which you can adjust with your "
"remaining points."
msgstr "이 능력치 값에 대한 보너스로, 남은 포인트로 조절할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&AbilityScoresAssignTitle"
msgid "Drag and drop your rolls onto ability score cells, or auto assign."
msgstr "능력치 칸에 주사위를 끌어다 놓거나 자동 할당 버튼을 클릭하십시오."

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&AbilityScoresEditPointsTitle"
msgid "Edit your rolls using your remaining points."
msgstr "남은 포인트를 사용하여 능력치를 수정하십시오."

msgctxt "Screen/&AbilityScoresMethodTitle"
msgid "Select Ability Score Generation Method"
msgstr "능력치 생성 방법 선택"

msgctxt "Screen/&AbortCreationDescription"
msgid "Cancels the character creation process."
msgstr "캐릭터 생성 과정을 취소합니다."

msgctxt "Screen/&AbortLevelUpDescription"
msgid "Cancels the character level up process."
msgstr "캐릭터 레벨 업 과정을 취소합니다."

msgctxt "Screen/&AbortTitle"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "Screen/&ActiveQuestsFormatPlural"
msgid "Your team has {0} active quests."
msgstr "팀에 활성화된 퀘스트가 {0}개 있습니다."

msgctxt "Screen/&ActiveQuestsFormatSingle"
msgid "Your team has one active quest."
msgstr "팀에 활성화된 퀘스트가 하나 있습니다."

msgctxt "Screen/&AddCharacterDescription"
msgid "Adds a character from your pool of local characters."
msgstr "캐릭터 목록 중 하나를 선택하십시오."

msgctxt "Screen/&AddCharacterTitle"
msgid "Add Character"
msgstr "캐릭터 추가"

msgctxt "Screen/&AddNewClassTitle"
msgid "Add New Class"
msgstr "새 클래스 추가"

msgctxt "Screen/&AnswerChoiceTitle"
msgid "Select an Answer"
msgstr "답변 선택"

msgctxt "Screen/&AscendDescription"
msgid "Elevate the horizontal plane by one cell."
msgstr "수평면을 한 셀 올립니다."

msgctxt "Screen/&AttackDamageDescription"
msgid "The damage this attack causes on a successful hit."
msgstr "이 공격이 성공했을 때 입히는 피해입니다."

msgctxt "Screen/&AttackDamageTitle"
msgid "dmg"
msgstr "피해"

msgctxt "Screen/&AttackRollFooterTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Screen/&AttackToHitDescription"
msgid "The bonus added to d20 attack rolls with this attack."
msgstr "해당 공격으로 나온 d20 명중 굴림에 추가되는 보너스입니다."

msgctxt "Screen/&AttackToHitTitle"
msgid "to Hit"
msgstr "명중"

msgctxt "Screen/&AttunableItemsTitle"
msgid "Items that can be attuned."
msgstr "조율가능한 아이템."

msgctxt "Screen/&AttunableItemsWarningFormat"
msgid "{0} has reached the limit of {1} attunable items."
msgstr "{0}은(는) 조율가능한 아이템의 한도, {1}개에 도달했습니다."

msgctxt "Screen/&AttunementExecutedWarningDescription"
msgid "Remove attunement to this item in order to attune to a different item."
msgstr "다른 아이템을 조율하려면 이 아이템과의 조율을 제거하십시오."

msgctxt "Screen/&AttunementExecutedWarningTitle"
msgid "{0} has reached the attunement limit for this rest."
msgstr "{0}은(는) 이번 휴식 간 가능한 조율 한도에 도달했습니다."

msgctxt "Screen/&AttunementRemoveTitle"
msgid "Remove"
msgstr "제거"

msgctxt "Screen/&AvailableSlotsDescription"
msgid ""
"The number of spells of this level that you can cast. You can use one of "
"these slots to cast a lower level spell, which may increase its effect."
msgstr ""
"발동할 수 있는 이 레벨의 주문 개수입니다. 이 슬롯 중 하나를 사용하여 더 낮은 레벨의 주문을 시전하면 더 좋은 주문 효과를 얻을 수 "
"있습니다."

msgctxt "Screen/&AvailableSlotsTitle"
msgid "Available Slots:"
msgstr "사용 가능한 슬롯:"

msgctxt "Screen/&BackgroundFeaturesTitle"
msgid "Background Features"
msgstr "배경 특성"

msgctxt "Screen/&BackgroundHeaderTitle"
msgid "Background"
msgstr "배경"

msgctxt "Screen/&BackTitle"
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

msgctxt "Screen/&BattleIntroTitle"
msgid "A Battle Starts!"
msgstr "전투 개시!"

msgctxt "Screen/&BattleVictoryTitle"
msgid "Victory!"
msgstr "승리!"

msgctxt "Screen/&BonusAttackTitle"
msgid "Bonus Attack"
msgstr "추가 공격"

msgctxt "Screen/&CancelTitle"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "Screen/&CaptionAbortDescription"
msgid "Abort this action."
msgstr "이 행동을 중지합니다."

msgctxt "Screen/&CaptionAbortTitle"
msgid "Abort"
msgstr "취소"

msgctxt "Screen/&CaptionProceedDescription"
msgid "Execute your action even though it is incomplete."
msgstr "완전하지 않더라도 행동을 실행하십시오."

msgctxt "Screen/&CaptionProceedTitle"
msgid "Proceed"
msgstr "진행"

msgctxt "Screen/&CastLightButtonDescription"
msgid "Click to cast a light cantrip on one of your hand-held items."
msgstr "클릭하여 휴대 아이템에 가벼운 캔트립을 시전하세요."

msgctxt "Screen/&ChanelDivinityRecoveredDescription"
msgid "All uses of Channel Divinity are restored."
msgstr "신성 변환의 사용횟수가 초기화됩니다."

msgctxt "Screen/&CharacterInformationTitle"
msgid "Character"
msgstr "캐릭터"

msgctxt "Screen/&CharacterInfoTitle"
msgid "Character Info"
msgstr "캐릭터 정보"

msgctxt "Screen/&CharacterInspectionModeBattleAvailableTitle"
msgid "The character can perform one free/inventory action per combat round."
msgstr "캐릭터는 전투 라운드당 하나의 자유/인벤토리 행동을 수행할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&CharacterInspectionModeBattleSpentTitle"
msgid ""
"The character has spent the free/inventory action for this combat round."
msgstr "캐릭터는 이번 전투 라운드에서 자유/인벤토리 행동을 사용했습니다."

msgctxt "Screen/&CharacterInspectionModeSelectCarriedItemTitle"
msgid "Select any item to apply this effect."
msgstr "이 효과를 적용할 아이템을 선택하십시오."

msgctxt "Screen/&CharacterInspectionModeSelectEquipedItemTitle"
msgid "Select an equipped item to apply this effect."
msgstr "이 효과를 적용할 착용 중인 아이템을 선택하십시오."

msgctxt "Screen/&CharacterInspectionModeSelectMagicalUnidentifiedItemTitle"
msgid "Select an unidentified magical item to identify."
msgstr "식별할 미확인 마법 아이템을 선택하십시오."

msgctxt "Screen/&CharacterInspectionModeSelectSpellbookTitle"
msgid "Select a spellbook with at least {0} blank page(s)."
msgstr "{0} 주문이 없는 주문책을 선택하십시오."

msgctxt "Screen/&CharacterInspectionModeSelectWeaponNonMagicalTitle"
msgid "Select a non-magical weapon to apply this effect."
msgstr "이 효과를 적용하려면 마법 무기가 아닌 무기를 선택하십시오."

msgctxt "Screen/&CharacterInspectionModeSelectWeaponTitle"
msgid "Select a weapon to apply this effect."
msgstr "이 효과를 적용할 무기를 선택하세요."

msgctxt "Screen/&CharacterPersonalityDescriptionTitle"
msgid ""
"The personality of a character determines how he/she will behave during "
"narrative sequences. Some narrative flags will provide variation to dialogs, "
"while other will open different dialog branches and more generally have the "
"character play a role fitting his/her personality."
msgstr ""
"캐릭터의 성격은 대화문에서 행동하는 방식을 결정합니다. 일부 대화 선택지는 대화에 변화만 주기도 하지만, 어떤 것들은 새로운 대화 분기를 "
"열기도 합니다. 일반적으로 캐릭터는 성격에 맞는 역할 수행을 합니다."

msgctxt "Screen/&CharacterPersonalityBackgroundAlignementDescription"
msgid ""
"During character creation, the chosen background and alignment open the "
"selection of specific personality flags, allowing you to customize the way "
"your character behaves during narrative sequences."
msgstr ""
"캐릭터를 생성하는 동안 선택한 배경과 성향은 특성 성격의 대화 선택지를 엽니다. 이것으로 대화문에서 캐릭터가 행동하는 방식을 바꿀 수 "
"있습니다."

msgctxt "Screen/&CharactersManagementTitle"
msgid "Character Management"
msgstr "캐릭터 관리"

msgctxt "Screen/&ChooseFeatureDescription"
msgid "You must select an option."
msgstr "옵션을 선택해야 합니다."

msgctxt "Screen/&ChooseFeatureTitle"
msgid "Choose:"
msgstr "선택:"

msgctxt "Screen/&ClassDeityDescription"
msgid "The divinity that your character follows. Mandatory for some choices."
msgstr "캐릭터가 따르는 신성입니다. 반드시 선택해야합니다."

msgctxt "Screen/&ClassDeityTitle"
msgid "Deity"
msgstr "신앙"

msgctxt "Screen/&ClassFeaturesTitle"
msgid "Class Features"
msgstr "클래스 특성"

msgctxt "Screen/&ClassHeaderTitle"
msgid "Class"
msgstr "클래스"

msgctxt "Screen/&ClassHitDiceDescription"
msgid ""
"The dice cast at each level to determine your hit points, and also to "
"recover lost hit points."
msgstr "레벨업 시 굴려져 추가 체력 획득량과 더불어 체력 회복량을 결정하는 주사위입니다."

msgctxt "Screen/&ClassHitDiceTitle"
msgid "Hit Dice"
msgstr "체력 주사위"

msgctxt "Screen/&ClassOrMarkerTitle"
msgid "OR"
msgstr "또는"

msgctxt "Screen/&ClassSelectionTitle"
msgid "Select a Class"
msgstr "클래스 선택"

msgctxt "Screen/&ClearFiltersTitle"
msgid "Clear Filters"
msgstr "필터 초기화"

msgctxt "Screen/&CloseTitle"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

msgctxt "Screen/&CompletedQuestsListTitle"
msgid "Completed Quests"
msgstr "완료한 퀘스트"

msgctxt "Screen/&ConfigurationHeaderTitle"
msgid "Equipped Items Configuration"
msgstr "착용 장비 구성"

msgctxt "Screen/&ContainerSpaceDescription"
msgid ""
"Items occupy an amount of space, and containers (backpacks, pouches) can "
"only fit items up to a space limit."
msgstr "아이템들은 일정 공간을 차지하며, 보관함(배낭, 주머니)들은 정해진 공간까지 아이템들을 넣을 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&ContainerWeightDescription"
msgid ""
"Items all weigh something, and containers can only hold a certain weight."
msgstr "아이템은 모두 무게가 나가고, 보관함들은 담을 수 있는 무게가 정해져 있습니다."

msgctxt "Screen/&CraftingAbilityCheckTitle"
msgid "Ability Check"
msgstr "능력치 판정"

msgctxt "Screen/&CraftingAbortButtonDescription"
msgid ""
"Stops the crafting operation. All progress and spent ingredients are lost."
msgstr "제작을 중지합니다. 모든 진행 상황과 소모된 재료가 손실됩니다."

msgctxt "Screen/&CraftingAbortButtonTitle"
msgid "Abort Crafting"
msgstr "제작 중단"

msgctxt "Screen/&CraftingBonusTitle"
msgid "Crafting Bonus: {0}"
msgstr "제작 보너스: {0}"

msgctxt "Screen/&CraftingDifficultyTitle"
msgid "Crafting Difficulty"
msgstr "제작 난이도"

msgctxt "Screen/&CraftingEstimatedHoursFormat"
msgid "At least {0} hour(s) are required to craft this item."
msgstr "이 아이템을 만드는 데 최소 {0}시간이 필요합니다."

msgctxt "Screen/&CraftingIngredientsDescription"
msgid "The ingredients are consumed when crafting starts."
msgstr "제작을 시작하면 재료가 소모됩니다."

msgctxt "Screen/&CraftingIngredientsTitle"
msgid "Ingredients"
msgstr "재료"

msgctxt "Screen/&CraftingInProgressTitle"
msgid "The type of ability check made by the character."
msgstr "캐릭터가 수행하는 능력치 판정 유형입니다."

msgctxt "Screen/&CraftingItemEffectTitle"
msgid "Item Effects"
msgstr "아이템 효과"

msgctxt "Screen/&CraftingNoOptionSelectedTitle"
msgid "You must select one of the crafting options."
msgstr "제작 옵션 중 하나를 선택해야 합니다."

msgctxt "Screen/&CraftingNoSuitableToolTypeDescription"
msgid "No one in the party possesses {0} type tools."
msgstr "파티원 모두 {0} 유형의 도구들을 갖고 있지 않습니다."

msgctxt "Screen/&CraftingNoSuitableToolTypeTitle"
msgid "Not in Inventory"
msgstr "인벤토리에 없음"

msgctxt "Screen/&CraftingNotProficientDescription"
msgid "{0} is not proficient with any of the following: {1}."
msgstr "{0}은(는) 다음 항목에 숙련되지 않았습니다: {1}."

msgctxt "Screen/&CraftingNotProficientTitle"
msgid "Not Proficient"
msgstr "숙련 부족"

msgctxt "Screen/&CraftingOptionsTitle"
msgid "Crafting Options"
msgstr "제작 옵션"

msgctxt "Screen/&CraftingRemainingHoursFormat"
msgid ""
"At least {0} more hour(s) are required to complete this crafting operation."
msgstr "이 제작 작업을 완료하려면 최소 {0}시간이 더 필요합니다."

msgctxt "Screen/&CraftingRemainingSuccessesTitle"
msgid "Remaining Ability Check Successes"
msgstr "남아 있는 능력치 판정 성공 횟수"

msgctxt "Screen/&CraftingRequiredSuccessesDescription"
msgid ""
"The actual crafting time depends on the crafting character's ability check "
"successes. Checks are repeated every hour until crafting is complete."
msgstr ""
"실제 제작에 걸리는 시간은 제작 캐릭터의 능력치 판정 성공 여부에 따라 달라집니다. 판정은 제작이 완료될 때까지 매시간 반복됩니다."

msgctxt "Screen/&CraftingRequiredSuccessesTitle"
msgid "Required Successes"
msgstr "필요한 성공 횟수"

msgctxt "Screen/&CraftingStartButtonDescription"
msgid "Starts the crafting operation and consumes the ingredients."
msgstr "제작 작업을 시작하고 재료를 소모합니다."

msgctxt "Screen/&CraftingStartButtonTitle"
msgid "Start Crafting"
msgstr "제작 개시"

msgctxt "Screen/&CraftingTitle"
msgid "Crafting"
msgstr "제작"

msgctxt "Screen/&CraftingUnknownRecipeDescription"
msgid "You have not learned this crafting option yet."
msgstr "아직 이 제작 옵션을 배우지 않았습니다."

msgctxt "Screen/&CutscenePauseDescription"
msgid "Pauses cutscene playback (shortcut: Return)."
msgstr "컷신 재생을 일시 중지합니다(단축키: 엔터)."

msgctxt "Screen/&CutscenePlayDescription"
msgid "Resumes cutscene playback (shortcut: Return)."
msgstr "컷신 재생을 재개합니다(단축키: 엔터)."

msgctxt "Screen/&CutsceneShutdownDescription"
msgid "Closes this control panel and resumes playback."
msgstr "이 제어창을 닫고 재생을 재개합니다."

msgctxt "Screen/&CutsceneStepbackDescription"
msgid ""
"Go back to the previous narrative state and pause the playback (shortcut: "
"Backspace)."
msgstr "이전 내러티브 상태로 돌아가서 재생을 일시 중지합니다(단축키: 백스페이스)."

msgctxt "Screen/&DeathSavesFailuresTitle"
msgid "Failures"
msgstr "실패"

msgctxt "Screen/&DeathSavesFormat"
msgid "{0} is dying and must make a death saving throw."
msgstr "{0}은(는) 죽어가고 있으며 죽음 내성 굴림을 해야 합니다."

msgctxt "Screen/&DeathSavesSuccessesTitle"
msgid "Successes"
msgstr "성공"

msgctxt "Screen/&DeathSavesTitle"
msgid "Death Saving Throws"
msgstr "죽음 내성 굴림"

msgctxt "Screen/&DeathTimerFormat"
msgid "{0} has died, but may be revived by party members. "
msgstr "{0}이(가) 사망했지만 파티원이 부활시킬 수 있습니다. "

msgctxt "Screen/&DeathTimerLargeExpirationNumberDescription"
msgid "10+"
msgstr "10+"

msgctxt "Screen/&DeathTimerReviveOptionsFormat"
msgid "{0}'s revive options:"
msgstr "{0}의 부활 옵션:"

msgctxt "Screen/&DeathTimerUnavailableDescription"
msgid "(unavailable)"
msgstr "(불가)"

msgctxt "Screen/&DeathTimerWithExpirationFormat"
msgid ""
"{0} has died, but may be revived by party members.\\n"
"{1} expires in {2} rounds."
msgstr ""
"{0}이(가) 사망했지만 파티원에 의해 부활할 수 있습니다.\\n"
"{1}은(는) {2}라운드 후에 만료됩니다."

msgctxt "Screen/&DefaultSessionNameFormat"
msgid "{0}'s game"
msgstr "{0}의 게임"

msgctxt "Screen/&DescendDescription"
msgid "Lower the horizontal plane by one cell."
msgstr "수평면을 한 셀 내립니다."

msgctxt "Screen/&DestinyQuestsListTitle"
msgid "Destiny Quests"
msgstr "운명 퀘스트 목록"

msgctxt "Screen/&DestinyQuestTypeTitle"
msgid "Destiny Quest"
msgstr "운명 퀘스트"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&DeviceOverchargeDescription"
msgid "Add more charges to this effect."
msgstr "이 효과를 추가로 충전하십시오."

msgctxt "Screen/&DisabledSlotAutoConfigDescription"
msgid "This slot is disabled as its content is determined automatically."
msgstr "이 슬롯은 내용물이 자동으로 결정되므로 비활성화됩니다."

msgctxt "Screen/&DisabledSlotNoneDescription"
msgid "This slot is disabled."
msgstr "이 슬롯은 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&DisabledSlotTwoHandedEquipedDescription"
msgid ""
"This slot is disabled because its paired slot is equipped with a two-handed "
"item."
msgstr "양손 장비가 장착되어 있어 이 슬롯은 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&DismissCharacterDescription"
msgid "Remove this character from the team."
msgstr "팀에서 이 캐릭터를 제외합니다."

msgctxt "Screen/&DismissCharacterTitle"
msgid "Dismiss"
msgstr "해고"

msgctxt "Screen/&DomainSpellDescription"
msgid ""
"This domain spell is always considered prepared. \n"
"It does not count towards your spell preparation limit. "
msgstr ""
"이 권역 주문은 항상 준비된 것으로 간주됩니다.\n"
"주문 준비 한도에 포함되지 않습니다. "

msgctxt "Screen/&DomainSpellTitle"
msgid "Domain"
msgstr "권역"

msgctxt "Screen/&DoneTitle"
msgid "Done"
msgstr "완료"

msgctxt "Screen/&DropItemDescription"
msgid "Drop the item on the ground."
msgstr "아이템을 바닥에 내려놓습니다."

msgctxt "Screen/&DropItemTitle"
msgid "Drop"
msgstr "내려놓기"

msgctxt "Screen/&DungeonMasterTitle"
msgid "[ToRemove] Dungeon Master"
msgstr "[제거요망] 던전 마스터"

msgctxt "Screen/&EffectFormRollFooterDamageTitle"
msgid "Damage"
msgstr "피해"

msgctxt "Screen/&EffectFormRollFooterHealingTitle"
msgid "Healing"
msgstr "치유"

msgctxt "Screen/&EncounterAvoidButtonDescription"
msgid "Avoid the battle altogether"
msgstr "전투를 회피합니다"

msgctxt "Screen/&EncounterAvoidButtonTitle"
msgid "Hide"
msgstr "숨기"

msgctxt "Screen/&EncounterCombatAwareDescription"
msgid ""
"Hostile creatures are nearby, but {0} has managed to spot them. What will "
"you do?"
msgstr "적대적인 생물이 근처에 있지만, {0}이(가) 발견할 수 있었습니다. 어떻게 하겠습니까?"

msgctxt "Screen/&EncounterCombatSurprisedDescription"
msgid "A group of hostile creatures has managed to surprise you!"
msgstr "적대적인 크리쳐들이 당신을 기습했습니다!"

msgctxt "Screen/&EncounterCombatTitle"
msgid "Combat Encounter"
msgstr "전투 시작"

msgctxt "Screen/&EncounterEventTitle"
msgid "Game Event"
msgstr "게임 이벤트"

msgctxt "Screen/&EncounterFightButtonDescription"
msgid "Starts the battle against the enemy group."
msgstr "적에 맞서 전투를 시작합니다."

msgctxt "Screen/&EncounterFightButtonTitle"
msgid "Start Battle"
msgstr "전투 시작"

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusAsleepDescription"
msgid "{0} is sleeping and will not act until awoken."
msgstr "{0}은(는) 자고 있으며 깨어날 때까지 행동할 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusAsleepTitle"
msgid "Asleep"
msgstr "수면"

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusAwareDescription"
msgid "{0} is aware of the approaching enemies."
msgstr "{0}은(는) 적의 접근을 알고 있습니다."

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusAwareTitle"
msgid "Aware"
msgstr "인지"

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusDeadDescription"
msgid "{0} was dead at the end of the battle."
msgstr "{0}은(는) 전투 종료 시 사망 상태였습니다."

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusDeadTitle"
msgid "Dead"
msgstr "사망"

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusHealthyDescription"
msgid "{0} was healthy at the end of the battle."
msgstr "{0}은(는) 전투 종료 시 건강한 상태였습니다."

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusHealthyTitle"
msgid "Healthy"
msgstr "정상"

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusSeverelyWoundedDescription"
msgid "{0} was severely wounded at the end of the battle."
msgstr "{0}은(는) 전투 종료 시 중상 상태였습니다."

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusSeverelyWoundedTitle"
msgid "Severely Wounded"
msgstr "중상"

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusSpotterDescription"
msgid "{0} has spotted the approaching enemies."
msgstr "{0}이(가) 접근하는 적을 발견했습니다."

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusSpotterTitle"
msgid "Spotter"
msgstr "발견함"

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusSurprisedDescription"
msgid "{0} is surprised and will not act during the first round of the battle."
msgstr "{0}은(는) 기습당하여 전투의 첫 번째 라운드에서 행동할 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusSurprisedTitle"
msgid "Surprised"
msgstr "기습당함"

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusUnconsciousDescription"
msgid "{0} was unconscious at the end of the battle."
msgstr "{0}은(는) 전투 종료 시 의식이 없는 상태였습니다."

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusUnconsciousTitle"
msgid "Unconscious"
msgstr "의식 없음"

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusWoundedDescription"
msgid "{0} was wounded at the end of the battle."
msgstr "{0}은(는) 전투 종료 시 부상 상태였습니다."

msgctxt "Screen/&EncounterHeroStatusWoundedTitle"
msgid "Wounded"
msgstr "부상"

msgctxt "Screen/&EncounterProceedButtonDescription"
msgid "Start the interaction."
msgstr "상호 작용을 시작합니다."

msgctxt "Screen/&EncounterProceedButtonTitle"
msgid "Proceed"
msgstr "진행"

msgctxt "Screen/&EncounterSurpriseHeaderTitle"
msgid "Surprise Roll Results"
msgstr "기습 굴림 결과"

msgctxt "Screen/&EncumbranceHeavyTitle"
msgid "Heavy"
msgstr "무거움"

msgctxt "Screen/&EncumbranceLightTitle"
msgid "Light"
msgstr "가벼움"

msgctxt "Screen/&EncumbranceNoneTitle"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "Screen/&EncumbranceTitle"
msgid "Encumbrance"
msgstr "무게"

msgctxt "Screen/&EndTurnDescription"
msgid "End this character's turn and move on to the next creature to act."
msgstr "이 캐릭터의 턴을 종료하고 다음 크리쳐의 행동으로 넘어갑니다."

msgctxt "Screen/&EndTurnTitle"
msgid "End Turn"
msgstr "턴 종료"

msgctxt "Screen/&EquipmentConfigurationSetupTitle"
msgid "Drag items below to change their configuration."
msgstr "설정을 변경하려면 아래 아이템을 드래그하세요."

msgctxt "Screen/&EquipmentTitle"
msgid "Equipment"
msgstr "장비"

msgctxt "Screen/&EthnicGroupSelectionTitle"
msgid "Select an origin."
msgstr "출신을 선택합니다."

msgctxt "Screen/&ExamineDocumentDescription"
msgid "Read this document."
msgstr "이 문서를 읽습니다."

msgctxt "Screen/&ExamineDocumentTitle"
msgid "Read"
msgstr "읽기"

msgctxt "Screen/&ExistingClassSelectionTitle"
msgid "Select an existing class to level up."
msgstr "레벨을 올릴 기존 클래스를 선택하세요."

msgctxt "Screen/&ExpertiseSuffix"
msgid "(expert)"
msgstr "(전문가)"

msgctxt "Screen/&ExpertSkillTooltipSuffix"
msgid "You are an expert at using this skill (add your proficiency bonus x 2)."
msgstr "이 기술의 전문가입니다(숙련 보너스 x2 추가)."

msgctxt "Screen/&ExpertToolTypeTooltipSuffix"
msgid ""
"You are an expert at using this type of tool (add your proficiency bonus x "
"2)."
msgstr "이러한 유형의 도구를 사용하는 데 전문가입니다(숙련도 보너스 x2 추가)."

msgctxt "Screen/&ExplorationActionsTitle"
msgid "Character Actions"
msgstr "캐릭터 행동"

msgctxt "Screen/&FailedQuestsListTitle"
msgid "Failed Quests"
msgstr "실패한 퀘스트"

msgctxt "Screen/&FeatAutoSelectButtonTitle"
msgid "Auto Select"
msgstr "자동 선택"

msgctxt "Screen/&FeatBackButtonTitle"
msgid "Back One Step"
msgstr "이전 단계로"

msgctxt "Screen/&FeatureListingProficienciesTitle"
msgid "Proficiencies"
msgstr "숙련도"

msgctxt "Screen/&FocusCharacterDescription"
msgid "Click to focus the view on this character."
msgstr "클릭하여 이 캐릭터에 초점을 맞추세요."

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&GameContentButtonDescription"
msgid ""
"Display the document that details which game content uses the SRD and which "
"is original."
msgstr "게임에서 사용하는 고유의 시스템 참조 문서(SRD) 내 세부항목을 표시합니다."

msgctxt "Screen/&GameContentButtonTitle"
msgid "Game Content"
msgstr "게임 컨텐츠"

msgctxt "Screen/&GameMenuButtonDescription"
msgid "Opens the game menu."
msgstr "게임 메뉴를 엽니다."

msgctxt "Screen/&GameMenuTitle"
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

msgctxt "Screen/&GamePausedTitle"
msgid "Paused"
msgstr "일시중지됨"

msgctxt "Screen/&HitDiceItemStatusDeadTitle"
msgid "Dead"
msgstr "사망"

msgctxt "Screen/&HitDiceItemStatusFullHPTitle"
msgid "Full HP"
msgstr "최대 체력"

msgctxt "Screen/&HitDiceItemStatusOutofHDTitle"
msgid "Empty"
msgstr "체력 없음"

msgctxt "Screen/&HitDiceItemStatusRollTitle"
msgid "Roll"
msgstr "굴림"

msgctxt "Screen/&HitDiceItemStatusUnconsciousTitle"
msgid "Unconscious"
msgstr "의식 없음"

msgctxt "Screen/&InBattleDescription"
msgid "Your party is currently engaged in a turn-based battle."
msgstr "파티가 현재 턴제 전투에 참여하고 있습니다."

msgctxt "Screen/&InBattleTitle"
msgid "In Battle"
msgstr "전투 중"

msgctxt "Screen/&InspectDescription"
msgid ""
"Opens the character view screen, from which you can access the inventory, "
"character information, proficiencies, spells, and crafting options."
msgstr "인벤토리, 캐릭터 정보, 숙련도, 주문 및 제작 옵션을 확인할 수 있는 캐릭터 화면을 엽니다."

msgctxt "Screen/&InspectInventoryDescription"
msgid "Open the character's inventory tab."
msgstr "캐릭터의 인벤토리를 엽니다."

msgctxt "Screen/&InspectInventoryTitle"
msgid "Inventory"
msgstr "인벤토리"

msgctxt "Screen/&InspectionGiveItemToCharacterDescription"
msgid "Click to give this item to {0}."
msgstr "클릭하여 이 아이템을 {0}에게 건네주세요."

msgctxt "Screen/&InspectionSelectCharacterDescription"
msgid "Click to select this character."
msgstr "클릭하여 이 캐릭터를 선택하세요."

msgctxt "Screen/&InspectTitle"
msgid "Inspect"
msgstr "조사"

msgctxt "Screen/&InventoryCannotDropQuestItemDescription"
msgid "You cannot drop a quest item out of your party inventory."
msgstr "퀘스트 아이템은 파티 인벤토리에서 버릴 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&InventoryCannotLootAllDescription"
msgid "Some item(s) do not fit in your inventory."
msgstr "일부 아이템은 인벤토리 크기에 맞지 않습니다."

msgctxt "Screen/&InventoryCannotSellQuestItemDescription"
msgid "You cannot sell a quest item."
msgstr "퀘스트 아이템은 판매할 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&InventoryDescription"
msgid ""
"Opens the character inventory screen, from which you can also access "
"character information, proficiencies, spells, and crafting options."
msgstr "캐릭터 정보, 숙련도, 주문 및 제작 옵션을 확인할 수 있는 인벤토리 화면을 엽니다."

msgctxt "Screen/&InventoryForceEquipDescription"
msgid "This item prevents any other item from being equipped."
msgstr "이 아이템은 다른 아이템의 장착을 막습니다."

msgctxt "Screen/&InventoryMaxWeightCapacityDescription"
msgid "You cannot carry that much weight."
msgstr "너무 무거워 들 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&InventorySlotAlwaysLockedDescription"
msgid "This slot is locked and cannot be equipped/unequipped."
msgstr "이 슬롯은 잠겨 있어 장착/해제할 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&InventorySlotLockedInBattleDescription"
msgid "This slot is locked in battle."
msgstr "이 슬롯은 전투 중에 잠겨 있습니다."

msgctxt "Screen/&InventoryTitle"
msgid "Inventory"
msgstr "인벤토리"

msgctxt "Screen/&JournalAdventureDescription"
msgid ""
"Display the adventure log, listing all the events that have taken place "
"during the campaign."
msgstr "캠페인 진행 동안 발생한 모든 이벤트를 기록한 일지를 표시합니다."

msgctxt "Screen/&JournalAdventureTitle"
msgid "<#F5B486>A</color>dventure <#F5B486>L</color>og"
msgstr "<#F5B486>모</color>험 <#F5B486>일</color>지"

msgctxt "Screen/&JournalBattleOutcomeTitle"
msgid "Victory"
msgstr "승리"

msgctxt "Screen/&JournalBattleTitle"
msgid "Encounter"
msgstr "적 조우"

msgctxt "Screen/&JournalBattleVersusTitle"
msgid "VS"
msgstr "VS"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryAttacksTitle"
msgid "Attacks"
msgstr "공격 방식"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryBackToBestiaryTitle"
msgid "Back to Bestiary"
msgstr "생물도감으로 돌아가기"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryChallengeAndXPFormat"
msgid "{0} ({1}XP)"
msgstr "{0} ({1}XP)"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&JournalBestiaryChallengeDescription"
msgid ""
"The average party level needed to fight one of these creatures in a balanced "
"challenge."
msgstr "균형 도전등급에서 이 크리쳐들과 싸우기 위해서는 보통의 파티 레벨이 필요합니다."

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryDescription"
msgid "Lists the foes you can face and the knowledge you have collected."
msgstr "상대할 수 있는 적에 대해 수집한 정보를 표시합니다."

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryDifficultyTitle"
msgid "Difficulty"
msgstr "난이도"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryImmunitiesTitle"
msgid "Immunities"
msgstr "면역"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryKnowledgeTitle"
msgid "Knowledge"
msgstr "지식"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryLootOptionsTitle"
msgid "Treasure"
msgstr "보물"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryMonsterIndexFormat"
msgid "Creature {0} of {1}"
msgstr "크리쳐 {0} / {1}"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryNoneTitle"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryProficienciesTitle"
msgid "Proficiencies"
msgstr "숙련"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryResistancesTitle"
msgid "Resistances"
msgstr "저항"

msgctxt "Screen/&JournalBestiarySavingThrowsTitle"
msgid "Saving Throws"
msgstr "내성 굴림"

msgctxt "Screen/&JournalBestiarySensesTitle"
msgid "Senses"
msgstr "감각"

msgctxt "Screen/&JournalBestiarySizeAndTypeFormat"
msgid "{0} {1}"
msgstr "{0} {1}"

msgctxt "Screen/&JournalBestiarySizeTitle"
msgid "Size"
msgstr "크기"

msgctxt "Screen/&JournalBestiarySortAlphabeticalTitle"
msgid "Alphabetical"
msgstr "알파벳"

msgctxt "Screen/&JournalBestiarySortChallengeRatingTitle"
msgid "Challenge Rating"
msgstr "도전 등급"

msgctxt "Screen/&JournalBestiarySortKnowledgeLevelTitle"
msgid "Knowledge Level"
msgstr "지식 레벨"

msgctxt "Screen/&JournalBestiarySortOrderTitle"
msgid "Sort Order"
msgstr "정렬 순서"

msgctxt "Screen/&JournalBestiarySortSizeTitle"
msgid "Size"
msgstr "크기"

msgctxt "Screen/&JournalBestiarySortUpdateDateTitle"
msgid "Last Update"
msgstr "최근갱신"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryStandardTitle"
msgid "Standard"
msgstr "표준"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryTitle"
msgid "<#F5B486>B</color>estiary"
msgstr "<#F5B486>생</color>물도감"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryTotalUnlockedTitle"
msgid "Unlocked"
msgstr "도감 완성도"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryUnknownDescription"
msgid ""
"Your knowledge level is insufficient to access this type of information."
msgstr "이러한 유형의 정보을 알아낼 만큼 지식 수준이 충분하지 않습니다."

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryUnknownTitle"
msgid "Unknown Creature"
msgstr "미확인 크리쳐"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryVulnerabilitiesTitle"
msgid "Vulnerabilities"
msgstr "약점"

msgctxt "Screen/&JournalCampaignStartTitle"
msgid "The Adventure Begins!"
msgstr "모험의 시작!"

msgctxt "Screen/&JournalConversationTitle"
msgid "Conversation:"
msgstr "대화:"

msgctxt "Screen/&JournalFactionIntroduction"
msgid ""
"During your adventures you will meet people from various factions. Good "
"relations with a faction can bring many advantages. You improve your "
"relations with a faction by doing jobs for them or promoting their interests."
msgstr ""
"모험을 하는 동안 다양한 세력의 사람들을 만나게 됩니다. 세력과의 좋은 관계는 많은 이점을 가져올 수 있습니다. 특정 세력을 위해 일을 "
"하거나 그들에게 이로움을 주면 관계가 증진됩니다."

msgctxt "Screen/&JournalFactionProminentMembersTitle"
msgid "Prominent Members"
msgstr "주요 인사"

msgctxt "Screen/&JournalFactionStatusDescription"
msgid ""
"Displays the party's standing with the various factions on the Legacy "
"Council."
msgstr "유산 평의회의 다양한 세력에 대한 파티의 관계를 표시합니다."

msgctxt "Screen/&JournalFactionStatusTitle"
msgid "<#F5B486>F</color>actions"
msgstr "<#F5B486>세</color>력"

msgctxt "Screen/&JournalNewDayColorTitle"
msgid "<#F5B486>D</color>ay"
msgstr "<#F5B486>D</color>ay"

msgctxt "Screen/&JournalNewDayTitle"
msgid "Day"
msgstr "Day"

msgctxt "Screen/&JournalQuestCompletedTitle"
msgid "Quest Completed:"
msgstr "퀘스트 완료:"

msgctxt "Screen/&JournalQuestFailedTitle"
msgid "Quest Failed:"
msgstr "퀘스트 실패:"

msgctxt "Screen/&JournalQuestLogDescription"
msgid ""
"Lists the active and completed quests, along with your current objectives."
msgstr "현재 활성화된 퀘스트와 완료한 퀘스트 목록과 현재 목표를 표시합니다."

msgctxt "Screen/&JournalQuestLogTitle"
msgid "<#F5B486>Q</color>uest <#F5B486>L</color>og"
msgstr "<#F5B486>퀘</color>스트 <#F5B486>일</color>지"

msgctxt "Screen/&JournalQuestStartedTitle"
msgid "Quest Started:"
msgstr "퀘스트 시작:"

msgctxt "Screen/&JournalQuestUpdatedSummaryFormat"
msgid "{0} (continued)"
msgstr "{0} (계속됨)"

msgctxt "Screen/&JournalQuestUpdatedTitle"
msgid "Quest Updated:"
msgstr "업데이트된 퀘스트 :"

msgctxt "Screen/&JournalRelationDecreasedFormat"
msgid "Relationship with {1} decreased to {0}. "
msgstr "{1}와(과)의 관계가 {0}(으)로 감소했습니다. "

msgctxt "Screen/&JournalRelationDecreasedTitle"
msgid "Relationship Decreased:"
msgstr "관계 악화 :"

msgctxt "Screen/&JournalRelationIncreasedFormat"
msgid "Relationship with {1} increased to {0}. "
msgstr "{1}과의 관계가 {0}(으)로 증가했습니다. "

msgctxt "Screen/&JournalRelationIncreasedTitle"
msgid "Relationship Increased:"
msgstr "관계 증진 :"

msgctxt "Screen/&JournalRelationStatusChangedFormat"
msgid "Status is now {0}"
msgstr "현재 {0} 상태입니다"

msgctxt "Screen/&JournalTimecodeDayFormat"
msgid "Day {0}"
msgstr "{0}일차"

msgctxt "Screen/&JournalTimecodeHourMinute24Format"
msgid "{0}:{1}"
msgstr "{0}:{1}"

msgctxt "Screen/&JournalTimecodeHourMinuteAMFormat"
msgid "{0}:{1} AM"
msgstr "오전 {0}:{1}"

msgctxt "Screen/&JournalTimecodeHourMinutePMFormat"
msgid "{0}:{1} PM"
msgstr "오후 {0}:{1}"

msgctxt "Screen/&JournalTitle"
msgid "Party Journal"
msgstr "파티 일지"

msgctxt "Screen/&JournalTravelContinuedTitle"
msgid "Travel (continued)"
msgstr "여행 (재개됨)"

msgctxt "Screen/&JournalTravelTitle"
msgid "Travel"
msgstr "여행"

msgctxt "Screen/&JournalTutorialDescription"
msgid ""
"Allows you to review tutorial information that was previously displayed in-"
"game."
msgstr "이전에 게임 내에서 표시된 튜토리얼 정보를 볼 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&JournalTutorialForumsAddress"
msgid "https://forums.solasta-game.com/"
msgstr "https://forums.solasta-game.com/"

msgctxt "Screen/&JournalTutorialForumsDescription"
msgid "Find out more about Solasta on our forums."
msgstr "Solasta 포럼에 방문해 자세한 정보를 확인하세요."

msgctxt "Screen/&JournalTutorialForumsTitle"
msgid "Solasta Forums"
msgstr "솔라스타 포럼"

msgctxt "Screen/&JournalTutorialSRDAddress"
msgid "https://media.wizards.com/2016/downloads/DND/SRD-OGL_V5.1.pdf"
msgstr "https://media.wizards.com/2016/downloads/DND/SRD-OGL_V5.1.pdf"

msgctxt "Screen/&JournalTutorialSRDDescription"
msgid "Read about the rules system Solasta uses."
msgstr "Solasta가 사용하는 규칙 시스템에 대해 읽어보세요."

msgctxt "Screen/&JournalTutorialSRDTitle"
msgid "System Reference Document"
msgstr "시스템 참조 문서"

msgctxt "Screen/&JournalTutorialTitle"
msgid "<#F5B486>T</color>utorial"
msgstr "<#F5B486>튜</color>토리얼"

msgctxt "Screen/&JournalTutorialWikiAddress"
msgid "https://forums.solasta-game.com/"
msgstr "https://forums.solasta-game.com/"

msgctxt "Screen/&JournalTutorialWikiDescription"
msgid ""
"Find out more about the Solasta Universe and unique content on the online "
"Wiki\n"
"[Coming Soon]."
msgstr ""
"솔라스타 백과사전에 접속해 Solasta 세계관과 스토리, 고유 요소에 대해 자세히 알아보세요.\n"
"[공개 예정]."

msgctxt "Screen/&JournalTutorialWikiTitle"
msgid "Solasta Wiki"
msgstr "솔라스타 위키"

msgctxt "Screen/&KnownCantripsTitle"
msgid "Known Cantrips"
msgstr "알고 있는 캔트립"

msgctxt "Screen/&KnownSpellDescription"
msgid "This spell is known or written in a spellbook."
msgstr "이 주문은 알고 있거나 주문책에 기록되어 있습니다."

msgctxt "Screen/&KnownSpellTitle"
msgid "Known"
msgstr "알고 있는 주문"

msgctxt "Screen/&LegalAgreeDescription"
msgid "By clicking the \"I Agree\" button, you accept the terms above."
msgstr "\"동의함\" 버튼을 클릭하면 위의 약관에 동의하는 것입니다."

msgctxt "Screen/&LegalAgreeTitle"
msgid "I Agree"
msgstr "동의함"

msgctxt "Screen/&LegalDisagreeDescription"
msgid ""
"By clicking the \"I Do Not Agree\" button, you do not accept the terms "
"above, which means you cannot play the game."
msgstr "\"동의하지 않음\" 버튼을 클릭하면 위의 조건에 동의하지 않으며, 이는 게임을 플레이할 수 없음을 의미합니다."

msgctxt "Screen/&LegalDisagreeTitle"
msgid "I Do Not Agree"
msgstr "동의하지 않음"

msgctxt "Screen/&LegalProceedDescription"
msgid "Move on to the next step"
msgstr "다음 단계로 이동"

msgctxt "Screen/&LegalProceedTitle"
msgid "Proceed"
msgstr "다음 단계로"

msgctxt "Screen/&LevelGainsTitle"
msgid "Your Level Gains"
msgstr "레벨업"

msgctxt "Screen/&LoadGameDescription"
msgid "Select and load a saved game."
msgstr "저장된 게임을 선택하고 불러옵니다."

msgctxt "Screen/&LoadGameTitle"
msgid "Load Game"
msgstr "불러오기"

msgctxt "Screen/&LocationIntroductionActiveQuestsFormat"
msgid "Active Quests: {0}"
msgstr "현재 퀘스트 : {0}"

msgctxt "Screen/&LocationIntroductionHeaderTitle"
msgid "New Location"
msgstr "새로운 지역"

msgctxt "Screen/&LongRestCompleteTitle"
msgid "Long Rest Complete"
msgstr "긴 휴식 완료"

msgctxt "Screen/&LongRestDescription"
msgid ""
"Take at least eight hours to eat, drink, and sleep, and wake up ready for "
"anything."
msgstr "먹고, 마시고, 자고, 일어나서 준비하는데 최소한 8시간이 필요합니다."

msgctxt "Screen/&LongRestTitle"
msgid "Long Rest"
msgstr "긴 휴식"

msgctxt "Screen/&LootAllDescription"
msgid ""
"Loots everything from this container that can fit in your inventory without "
"increasing your encumbrance rating."
msgstr "인벤토리의 무게 한계치를 넘지 않는 선에서 보관함의 모든 아이템을 획득합니다."

msgctxt "Screen/&LootAllTitle"
msgid "Loot All"
msgstr "모두 획득하기"

msgctxt "Screen/&MagicalTagDescription"
msgid ""
"This attack is considered magical and can wound creatures that resist non-"
"magical attacks."
msgstr "이 공격은 마법으로 간주되며 마법이 아닌 공격에 저항이 있는 생물에게 상처를 입힐 수 있습니다."

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&MagicRevealedPluralFormat"
msgid "New items have been revealed as magical on {0}."
msgstr "{0}에서 새로운 아이템들의 마법 속성이 확인되었습니다."

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&MagicRevealedSingleFormat"
msgid "A new item has been revealed as magical on {0}."
msgstr "{0}에서 새로운 아이템의 마법 속성이 확인되었습니다."

msgctxt "Screen/&MainAttackTitle"
msgid "Main Attack"
msgstr "주 공격"

msgctxt "Screen/&MainQuestsListTitle"
msgid "Main Quests"
msgstr "주 임무"

msgctxt "Screen/&MainQuestTypeTitle"
msgid "Main Quest"
msgstr "주 임무"

msgctxt "Screen/&MapToggleDescription"
msgid "Open the map of the location."
msgstr "해당 지역의 지도를 엽니다."

msgctxt "Screen/&MerchantDetectMagicDescription"
msgid ""
"Detects magical auras on all items carried by party members, but does not "
"reveal any item's function."
msgstr "파티가 소지한 모든 아이템으로부터 마법의 기운을 감지하지만, 아이템의 기능을 드러내지는 않습니다."

msgctxt "Screen/&MerchantDetectMagicTitle"
msgid "Detect Magic"
msgstr "마법 감지"

msgctxt "Screen/&MerchantFactionRelationEffectDescription"
msgid ""
"Your party's standing with the merchant's faction affects rebates and "
"overcharges."
msgstr "상인이 속한 세력 내 파티의 지위는 할인과 할증에 영향을 미칩니다."

msgctxt "Screen/&MerchantIdentifyDescription"
msgid ""
"Reveals everything about a selected item, including whether it is magical."
msgstr "마법 감지를 포함해서 선택한 아이템에 대한 모든 것을 표시합니다."

msgctxt "Screen/&MerchantIdentifyTitle"
msgid "Identify"
msgstr "식별"

msgctxt "Screen/&NewClassSelectionTitle"
msgid "Or click to add a new class to this character."
msgstr "또는 클릭하여 이 캐릭터의 새 클래스를 추가하세요."

msgctxt "Screen/&NewGameScreenTitle"
msgid "New Game"
msgstr "새 게임"

msgctxt "Screen/&NewRecipeTitle"
msgid "New crafting option!"
msgstr "새로운 제작 옵션!"

msgctxt "Screen/&NextClassFeaturesTitle"
msgid "Next Class Features"
msgstr "다음 클래스 특성"

msgctxt "Screen/&NextPageTitle"
msgid "Next"
msgstr "다음"

msgctxt "Screen/&NextTutorialStepDescription"
msgid "Display the next step in the tutorial."
msgstr "튜토리얼의 다음 단계로 넘어갑니다."

msgctxt "Screen/&NextTutorialStepTitle"
msgid "Next"
msgstr "다음"

msgctxt "Screen/&NoContainerTitle"
msgid ""
"This character is not equipped with any backpack or container item in the "
"\"Back\" slot."
msgstr "이 캐릭터는 \"등\" 슬롯에 배낭이나 컨테이너 아이템을 장착하고 있지 않습니다."

msgctxt "Screen/&NoCraftingOptionsTitle"
msgid "Your party does not have any crafting options yet."
msgstr "파티에 아직 제작 가능한 옵션이 없습니다."

msgctxt "Screen/&OpenGamingLicenseButtonDescription"
msgid "Display the full Open Game License and System Reference Document"
msgstr "전체 오픈 게임 라이선스 및 시스템 참조 문서 표시"

msgctxt "Screen/&OpenGamingLicenseButtonTitle"
msgid "Open Game License"
msgstr "오픈 게임 라이센스"

msgctxt "Screen/&OpenGamingLicenseDescription"
msgid ""
"The following text is the property of Wizards of the Coast, Inc. and is "
"Copyright 2000 Wizards of the Coast, Inc. (\"Wizards\"). All Rights "
"Reserved. \n"
"1. Definitions: \n"
"(a) \"Contributors\" means the copyright and/or trademark owners who have "
"contributed Open Game Content; \n"
"(b) \"Derivative Material\" means copyrighted material including derivative "
"works and translations (including into other computer languages), portation, "
"modification, correction, addition, extension, upgrade, improvement, "
"compilation, abridgment or other form in which an existing work may be "
"recast, transformed or adapted; (c) \"Distribute\" means to reproduce, "
"license, rent, lease, sell, broadcast, publicly display, transmit or "
"otherwise distribute; (d) \"Open Game Content\" means the game mechanic and "
"includes the methods, procedures, processes and routines to the extent such "
"content does not embody the Product Identity and is an enhancement over the "
"prior art and any additional content clearly identified as Open Game Content "
"by the Contributor, and means any work covered by this License, including "
"translations and derivative works under copyright law, but specifically "
"excludes Product Identity; (e) \"Product Identity\" means product and "
"product line names, logos and identifying marks including trade dress; "
"artifacts; creatures characters; stories, storylines, plots, thematic "
"elements, dialogue, incidents, language, artwork, symbols, designs, "
"depictions, likenesses, formats, poses, concepts, themes and graphic, "
"photographic and other visual or audio representations; names and "
"descriptions of characters, spells, enchantments, personalities, teams, "
"personas, likenesses and special abilities; places, locations, environments, "
"creatures, equipment, magical or supernatural abilities or effects, logos, "
"symbols, or graphic designs; and any other trademark or registered trademark "
"clearly identified as Product identity by the owner of the Product Identity, "
"and which specifically excludes the Open Game Content; (f) \"Trademark\" "
"means the logos, names, mark, sign, motto, designs that are used by a "
"Contributor to identify itself or its products or the associated products "
"contributed to the Open Game License by the Contributor; (g) \"Use\", \"Used"
"\" or \"Using\" means to use, Distribute, copy, edit, format, modify, "
"translate and otherwise create Derivative Material of Open Game Content; (h) "
"\"You\" or \"Your\" means the licensee in terms of this agreement. \n"
"2. The License: This License applies to any Open Game Content that contains "
"a notice indicating that the Open Game Content may only be Used under and in "
"terms of this License. You must affix such a notice to any Open Game Content "
"that you Use. No terms may be added to or subtracted from this License "
"except as described by the License itself. No other terms or conditions may "
"be applied to any Open Game Content distributed using this License. \n"
"3. Offer and Acceptance: By Using the Open Game Content You indicate Your "
"acceptance of the terms of this License. \n"
"4. Grant and Consideration: In consideration for agreeing to use this "
"License, the Contributors grant You a perpetual, worldwide, royalty-free, "
"non-exclusive license with the exact terms of this License to Use, the Open "
"Game Content. \n"
"5. Representation of Authority to Contribute: If You are contributing "
"original material as Open Game Content, You represent that Your "
"Contributions are Your original creation and/or You have sufficient rights "
"to grant the rights conveyed by this License. \n"
"6. Notice of License Copyright: You must update the COPYRIGHT NOTICE portion "
"of this License to include the exact text of the COPYRIGHT NOTICE of any "
"Open Game Content You are copying, modifying or distributing, and You must "
"add the title, the copyright date, and the copyright holder's name to the "
"COPYRIGHT NOTICE of any original Open Game Content you Distribute. \n"
"7. Use of Product Identity: You agree not to Use any Product Identity, "
"including as an indication as to compatibility, except as expressly licensed "
"in another, independent Agreement with the owner of each element of that "
"Product Identity. You agree not to indicate compatibility or co-adaptability "
"with any Trademark or Registered Trademark in conjunction with a work "
"containing Open Game Content except as expressly licensed in another, "
"independent Agreement with the owner of such Trademark or Registered "
"Trademark. The use of any Product Identity in Open Game Content does not "
"constitute a challenge to the ownership of that Product Identity. The owner "
"of any Product Identity used in Open Game Content shall retain all rights, "
"title and interest in and to that Product Identity. \n"
"8. Identification: If you distribute Open Game Content You must clearly "
"indicate which portions of the work that you are distributing are Open Game "
"Content. \n"
"9. Updating the License: Wizards or its designated Agents may publish "
"updated versions of this License. You may use any authorized version of this "
"License to copy, modify and distribute any Open Game Content originally "
"distributed under any version of this License. \n"
"10. Copy of this License: You MUST include a copy of this License with every "
"copy of the Open Game Content You Distribute. \n"
"11. Use of Contributor Credits: You may not market or advertise the Open "
"Game Content using the name of any Contributor unless You have written "
"permission from the Contributor to do so. \n"
"12. Inability to Comply: If it is impossible for You to comply with any of "
"the terms of this License with respect to some or all of the Open Game "
"Content due to statute, judicial order, or governmental regulation then You "
"may not Use any Open Game Material so affected. \n"
"13. Termination: This License will terminate automatically if You fail to "
"comply with all terms herein and fail to cure such breach within 30 days of "
"becoming aware of the breach. All sublicenses shall survive the termination "
"of this License. \n"
"14. Reformation: If any provision of this License is held to be "
"unenforceable, such provision shall be reformed only to the extent necessary "
"to make it enforceable. \n"
"15. COPYRIGHT NOTICE Open Game License v 1.0a Copyright 2000, Wizards of the "
"Coast, LLC. System Reference Document 5.1 Copyright 2016, Wizards of the "
"Coast, Inc.; Authors Mike Mearls, Jeremy Crawford, Chris Perkins, Rodney "
"Thompson, Peter Lee, James Wyatt, Robert J. Schwalb, Bruce R. Cordell, Chris "
"Sims, and Steve Townshend, based on original material by E. Gary Gygax and "
"Dave Arneson. \n"
"END OF LICENSE"
msgstr ""
"The following text is the property of Wizards of the Coast, Inc. and is "
"Copyright 2000 Wizards of the Coast, Inc. (\"Wizards\"). All Rights "
"Reserved. \n"
"1. Definitions: \n"
"(a) \"Contributors\" means the copyright and/or trademark owners who have "
"contributed Open Game Content; \n"
"(b) \"Derivative Material\" means copyrighted material including derivative "
"works and translations (including into other computer languages), portation, "
"modification, correction, addition, extension, upgrade, improvement, "
"compilation, abridgment or other form in which an existing work may be "
"recast, transformed or adapted; (c) \"Distribute\" means to reproduce, "
"license, rent, lease, sell, broadcast, publicly display, transmit or "
"otherwise distribute; (d) \"Open Game Content\" means the game mechanic and "
"includes the methods, procedures, processes and routines to the extent such "
"content does not embody the Product Identity and is an enhancement over the "
"prior art and any additional content clearly identified as Open Game Content "
"by the Contributor, and means any work covered by this License, including "
"translations and derivative works under copyright law, but specifically "
"excludes Product Identity; (e) \"Product Identity\" means product and "
"product line names, logos and identifying marks including trade dress; "
"artifacts; creatures characters; stories, storylines, plots, thematic "
"elements, dialogue, incidents, language, artwork, symbols, designs, "
"depictions, likenesses, formats, poses, concepts, themes and graphic, "
"photographic and other visual or audio representations; names and "
"descriptions of characters, spells, enchantments, personalities, teams, "
"personas, likenesses and special abilities; places, locations, environments, "
"creatures, equipment, magical or supernatural abilities or effects, logos, "
"symbols, or graphic designs; and any other trademark or registered trademark "
"clearly identified as Product identity by the owner of the Product Identity, "
"and which specifically excludes the Open Game Content; (f) \"Trademark\" "
"means the logos, names, mark, sign, motto, designs that are used by a "
"Contributor to identify itself or its products or the associated products "
"contributed to the Open Game License by the Contributor; (g) \"Use\", \"Used"
"\" or \"Using\" means to use, Distribute, copy, edit, format, modify, "
"translate and otherwise create Derivative Material of Open Game Content; (h) "
"\"You\" or \"Your\" means the licensee in terms of this agreement. \n"
"2. The License: This License applies to any Open Game Content that contains "
"a notice indicating that the Open Game Content may only be Used under and in "
"terms of this License. You must affix such a notice to any Open Game Content "
"that you Use. No terms may be added to or subtracted from this License "
"except as described by the License itself. No other terms or conditions may "
"be applied to any Open Game Content distributed using this License. \n"
"3. Offer and Acceptance: By Using the Open Game Content You indicate Your "
"acceptance of the terms of this License. \n"
"4. Grant and Consideration: In consideration for agreeing to use this "
"License, the Contributors grant You a perpetual, worldwide, royalty-free, "
"non-exclusive license with the exact terms of this License to Use, the Open "
"Game Content. \n"
"5. Representation of Authority to Contribute: If You are contributing "
"original material as Open Game Content, You represent that Your "
"Contributions are Your original creation and/or You have sufficient rights "
"to grant the rights conveyed by this License. \n"
"6. Notice of License Copyright: You must update the COPYRIGHT NOTICE portion "
"of this License to include the exact text of the COPYRIGHT NOTICE of any "
"Open Game Content You are copying, modifying or distributing, and You must "
"add the title, the copyright date, and the copyright holder's name to the "
"COPYRIGHT NOTICE of any original Open Game Content you Distribute. \n"
"7. Use of Product Identity: You agree not to Use any Product Identity, "
"including as an indication as to compatibility, except as expressly licensed "
"in another, independent Agreement with the owner of each element of that "
"Product Identity. You agree not to indicate compatibility or co-adaptability "
"with any Trademark or Registered Trademark in conjunction with a work "
"containing Open Game Content except as expressly licensed in another, "
"independent Agreement with the owner of such Trademark or Registered "
"Trademark. The use of any Product Identity in Open Game Content does not "
"constitute a challenge to the ownership of that Product Identity. The owner "
"of any Product Identity used in Open Game Content shall retain all rights, "
"title and interest in and to that Product Identity. \n"
"8. Identification: If you distribute Open Game Content You must clearly "
"indicate which portions of the work that you are distributing are Open Game "
"Content. \n"
"9. Updating the License: Wizards or its designated Agents may publish "
"updated versions of this License. You may use any authorized version of this "
"License to copy, modify and distribute any Open Game Content originally "
"distributed under any version of this License. \n"
"10. Copy of this License: You MUST include a copy of this License with every "
"copy of the Open Game Content You Distribute. \n"
"11. Use of Contributor Credits: You may not market or advertise the Open "
"Game Content using the name of any Contributor unless You have written "
"permission from the Contributor to do so. \n"
"12. Inability to Comply: If it is impossible for You to comply with any of "
"the terms of this License with respect to some or all of the Open Game "
"Content due to statute, judicial order, or governmental regulation then You "
"may not Use any Open Game Material so affected. \n"
"13. Termination: This License will terminate automatically if You fail to "
"comply with all terms herein and fail to cure such breach within 30 days of "
"becoming aware of the breach. All sublicenses shall survive the termination "
"of this License. \n"
"14. Reformation: If any provision of this License is held to be "
"unenforceable, such provision shall be reformed only to the extent necessary "
"to make it enforceable. \n"
"15. COPYRIGHT NOTICE Open Game License v 1.0a Copyright 2000, Wizards of the "
"Coast, LLC. System Reference Document 5.1 Copyright 2016, Wizards of the "
"Coast, Inc.; Authors Mike Mearls, Jeremy Crawford, Chris Perkins, Rodney "
"Thompson, Peter Lee, James Wyatt, Robert J. Schwalb, Bruce R. Cordell, Chris "
"Sims, and Steve Townshend, based on original material by E. Gary Gygax and "
"Dave Arneson. \n"
"END OF LICENSE"

msgctxt "Screen/&OpenGamingLicenseTitle"
msgid "OPEN GAME LICENSE Version 1.0a"
msgstr "오픈 게임 라이센스 버전 1.0a"

msgctxt "Screen/&OpentRestButtonDescription"
msgid "Take a short rest."
msgstr "짧은 휴식 취하기."

msgctxt "Screen/&ParticipantNameFormat"
msgid "Player: {0}"
msgstr "플레이어: {0}"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&ParticipantsTitle"
msgid "Participants"
msgstr "참여자"

msgctxt "Screen/&PartyJournalButtonDescription"
msgid ""
"Opens the journal screen to access your adventure log, quests, monster "
"entries, faction relations, and more information about your party's progress."
msgstr "퀘스트, 모험 일지, 생물도감, 세력 및 파티 진행 상황에 대한 정보를 볼 수 있는 일지를 펼칩니다."

msgctxt "Screen/&PartyJournalButtonTitle"
msgid "Journal"
msgstr "일지"

msgctxt "Screen/&PassTitle"
msgid "Pass"
msgstr "넘기기"

msgctxt "Screen/&PauseDescription"
msgid "Pause the flow of time."
msgstr "시간 흐름을 멈춥니다."

msgctxt "Screen/&PauseTitle"
msgid "Pause"
msgstr "일시 정지"

msgctxt "Screen/&PersonalityHeaderTitle"
msgid "Personality"
msgstr "성격"

msgctxt "Screen/&PersonalityValueFormat"
msgid "\"{0}\" personality score: {1}."
msgstr "\"{0}\" 성격 점수: {1}."

msgctxt "Screen/&PlanarToggleDescription"
msgid "Toggle the horizontal plane on/off for movement destination selection."
msgstr "수평면(높낮이 수준)을 켜거나 끕니다."

msgctxt "Screen/&PlayDescription"
msgid "Resume the flow of time."
msgstr "시간 흐름을 재개합니다."

msgctxt "Screen/&PlayTitle"
msgid "Play"
msgstr "재개"

msgctxt "Screen/&PoolPointsToSpendPluralTitle"
msgid "{0}/{1} points to assign"
msgstr "남은 포인트 {0}/{1}"

msgctxt "Screen/&PoolPointsToSpendSingleTitle"
msgid "{0}/{1} point to assign"
msgstr "남은 포인트 {0}/{1}"

msgctxt "Screen/&PowerRemainingHealingPoolDescription"
msgid "Your remaining pool of healing points."
msgstr "남은 치유력 점수입니다."

msgctxt "Screen/&PowerUsedAllDescription"
msgid "You have no more uses of this power."
msgstr "이 능력을 모두 사용했습니다."

msgctxt "Screen/&PowerUsedNoneDescription"
msgid "You have not used this power."
msgstr "아직 이 능력을 사용하지 않았습니다."

msgctxt "Screen/&PowerUsedSomeDescription"
msgid "You have spent {0} use(s) of this power."
msgstr "이 능력을 {0}회 사용했습니다."

msgctxt "Screen/&PrepareAutoDescription"
msgid "Automatically prepares spells based on their general relevance."
msgstr "일반적인 직업관련 기준으로 주문을 자동 준비합니다."

msgctxt "Screen/&PrepareAutoTitle"
msgid "Auto Prepare"
msgstr "자동 준비"

msgctxt "Screen/&PrepareClearDescription"
msgid "Clears all prepared spells."
msgstr "준비된 모든 주문을 취소합니다."

msgctxt "Screen/&PrepareClearTitle"
msgid "Clear"
msgstr "모두 취소"

msgctxt "Screen/&PreparedSpellDescription"
msgid "This spell has been prepared and can be cast using spell slots."
msgstr "이 주문은 준비되었으며 주문 슬롯을 사용하여 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&PreparedSpellTitle"
msgid "Prepared"
msgstr "준비됨"

msgctxt "Screen/&PreparePanelDescription"
msgid "You can do this once per long rest."
msgstr "긴 휴식 당 한 번 이 작업을 할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&PreparePanelInstruction"
msgid "Select {0} spells to prepare."
msgstr "준비할 주문 {0}개를 선택하세요."

msgctxt "Screen/&PreparePanelTitle"
msgid "Prepare Spells"
msgstr "주문 준비"

msgctxt "Screen/&PrepareRevertDescription"
msgid "Revert to the spells that were prepared before opening this panel."
msgstr "이 화면을 열기 전에 준비한 주문으로 되돌립니다."

msgctxt "Screen/&PrepareRevertTitle"
msgid "Revert"
msgstr "되돌리기"

msgctxt "Screen/&PrepareSpellsDescription"
msgid "Select a different set of prepared spells."
msgstr "긴 휴식을 취하고 나면 준비할 주문 목록을 변경할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&PrepareSpellsTitle"
msgid "Prepare Spells"
msgstr "주문 준비"

msgctxt "Screen/&PrepareValidateDescription"
msgid "Validate the prepared spells you have selected."
msgstr "선택한 주문을 준비합니다."

msgctxt "Screen/&PrepareValidateTitle"
msgid "Validate"
msgstr "확인"

msgctxt "Screen/&PreviousPageTitle"
msgid "Previous"
msgstr "이전"

msgctxt "Screen/&PreviousTutorialStepDescription"
msgid "Display the previous tutorial instructions."
msgstr "튜토리얼의 이전 단계로 돌아갑니다."

msgctxt "Screen/&PreviousTutorialStepTitle"
msgid "Previous"
msgstr "이전"

msgctxt "Screen/&ProficienciesTitle"
msgid "Proficiencies"
msgstr "숙련도"

msgctxt "Screen/&ProficiencyArmorCategoryDescription"
msgid "You are proficient with this category of armor, and can wear it."
msgstr "해당 범주의 갑옷에 숙련되었으며, 착용할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&ProficiencyArmorTypeDescription"
msgid "You are proficient with this specific type of armor, and can wear it."
msgstr "이 유형의 갑옷에 숙련되었으며, 착용할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&ProficiencyBonusTitle"
msgid ""
"Proficiency \n"
"Bonus"
msgstr ""
"숙련도\n"
"보너스"

msgctxt "Screen/&ProficiencyLanguageDescription"
msgid "You are proficient at speaking this language."
msgstr "이 언어를 능숙하게 구사합니다."

msgctxt "Screen/&ProficiencyMarkerDoubleSkillDescription"
msgid "You are an expert (double proficiency) with {0} ({1}) skill checks."
msgstr "{0}({1}) 스킬 판정을 가진 전문가(숙련도 두배)입니다."

msgctxt "Screen/&ProficiencyMarkerDoubleToolDescription"
msgid "You are an expert (double proficiency) at using this kind of tool."
msgstr "이런 종류의 도구를 사용하는 데 전문가(숙련도 두배)입니다."

msgctxt "Screen/&ProficiencyMarkerSavingThrowDescription"
msgid "You are proficient with {0} saving throws."
msgstr "{0} 내성 굴림에 숙련되었습니다."

msgctxt "Screen/&ProficiencyMarkerSingleSkillDescription"
msgid "You are proficient with {0}({1}) skill checks."
msgstr "{0}({1}) 기술 판정에 숙련되었습니다."

msgctxt "Screen/&ProficiencyMarkerSingleToolDescription"
msgid "You are proficient at using this kind of tool."
msgstr "해당 도구 사용에 숙련되었습니다."

msgctxt "Screen/&ProficiencyToggleFeatTitle"
msgid "Feats"
msgstr "재주"

msgctxt "Screen/&ProficiencyToggleLanguageTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Screen/&ProficiencyToggleSavingThrowTitle"
msgid "Saving Throws"
msgstr "내성 굴림"

msgctxt "Screen/&ProficiencyToggleSkillTitle"
msgid "Skills"
msgstr "기술"

msgctxt "Screen/&ProficiencyToggleToolTitle"
msgid "Tools"
msgstr "도구"

msgctxt "Screen/&ProficiencyToggleWeaponAndArmorTitle"
msgid "Weapons and Armor"
msgstr "무기와 갑옷"

msgctxt "Screen/&ProficiencyWeaponCategoryDescription"
msgid ""
"You are proficient with this category of weapon, adding your proficiency "
"bonus to attack rolls."
msgstr "해당 범주의 무기에 숙련되었으며, 명중 굴림에 숙련도 보너스를 추가합니다."

msgctxt "Screen/&ProficiencyWeaponTypeDescription"
msgid ""
"You are proficient with this specific type of weapon, adding your "
"proficiency bonus to attack rolls."
msgstr "이 특정 유형의 무기에 숙련되었으며, 명중 굴림에 숙련도 보너스를 추가합니다."

msgctxt "Screen/&PurchaseClearAllDescription"
msgid "Click to clear all purchased items."
msgstr "클릭하여 모든 구매 항목을 초기화하세요."

msgctxt "Screen/&PurchaseOrderTitle"
msgid "You Purchase"
msgstr "구매 목록"

msgctxt "Screen/&QuestChoiceStatusTitle"
msgid "Choice:"
msgstr "선택:"

msgctxt "Screen/&QuestCompletedDescription"
msgid "Quest Completed"
msgstr "퀘스트 완료"

msgctxt "Screen/&QuestFailedDescription"
msgid "Quest Failed"
msgstr "퀘스트 실패"

msgctxt "Screen/&QuestLogTitle"
msgid "Quests"
msgstr "퀘스트"

msgctxt "Screen/&QuestObjectivesTitle"
msgid "Objectives"
msgstr "목표"

msgctxt "Screen/&QuestOptionalStatusTitle"
msgid "(optional)"
msgstr "(선택)"

msgctxt "Screen/&QuitGameDescription"
msgid "Quit the current game and return to the main menu."
msgstr "현재 게임을 종료하고 메인 메뉴로 돌아갑니다."

msgctxt "Screen/&QuitGameTitle"
msgid "Quit Game"
msgstr "게임 종료"

msgctxt "Screen/&QuitLocationDescription"
msgid "Quit the current location and return to the campaign screen."
msgstr "현재 지역을 나가고 캠페인 화면으로 돌아갑니다."

msgctxt "Screen/&QuitLocationTitle"
msgid "Quit Location"
msgstr "지역 나가기"

msgctxt "Screen/&RaceHeaderTitle"
msgid "Ancestry"
msgstr "혈통"

msgctxt "Screen/&RacialFeaturesTitle"
msgid "Ancestry Features"
msgstr "종족 특성"

msgctxt "Screen/&ReadyCantripAttackDescription"
msgid ""
"Use an attack cantrip on the first enemy that moves into range. Attacks with "
"disadvantage will not trigger this reaction."
msgstr "범위 내에서 이동하는 첫 번째 적에게 공격 캔트립을 사용합니다. 공격에 불리점을 받을 때는 이 반응 행동을 하지 않습니다."

msgctxt "Screen/&ReadyCantripAttackTitle"
msgid "Cantrip Attack"
msgstr "캔트립 공격"

msgctxt "Screen/&ReadyMeleeAttackDescription"
msgid ""
"Use your currently equipped weapon to attack the first enemy that moves into "
"melee range."
msgstr "현재 착용 중인 무기를 사용해 근접 범위 안으로 들어오는 첫 번째 적을 공격합니다."

msgctxt "Screen/&ReadyMeleeAttackTitle"
msgid "Melee Attack"
msgstr "근접 공격"

msgctxt "Screen/&ReadyOptionsTitle"
msgid "Ready Options"
msgstr "준비 옵션"

msgctxt "Screen/&ReadyRangedAttackDescription"
msgid ""
"Use your currently equipped weapon to attack the first enemy that moves into "
"range. Attacks with disadvantage will not trigger this reaction."
msgstr "현재 장착한 무기로 범위 내에서 이동하는 첫번째 적을 공격합니다. 공격에 불리점을 받을 때는 이 반응 행동을 하지 않습니다."

msgctxt "Screen/&ReadyRangedAttackTitle"
msgid "Ranged Attack"
msgstr "원거리 공격"

msgctxt "Screen/&ReadyToLevelUpLongRestDescription"
msgid ""
"This character is ready to level up. Take a long rest to start the level up "
"sequence."
msgstr "이 캐릭터는 레벨을 올릴 준비가 되었습니다. 레벨 업 과정을 시작하려면 긴 휴식을 취하십시오."

msgctxt "Screen/&RemainingPointsFormat"
msgid "{0} remaining points"
msgstr "남은 점수 {0}"

msgctxt "Screen/&RepertoireHeaderFormat"
msgid "{0} Spells"
msgstr "{0} 주문"

msgctxt "Screen/&RepertoirePreparedSpellsDescription"
msgid "The number of spells that you have prepared from your allowance."
msgstr "한도 내에서 준비한 주문의 수입니다."

msgctxt "Screen/&RepertoirePreparedSpellsTitle"
msgid "Prepared Spells"
msgstr "준비된 주문"

msgctxt "Screen/&RepertoireSpellsTitle"
msgid "Spells"
msgstr "주문"

msgctxt "Screen/&RequiredFactionInvalidTitle"
msgid "Faction Relation"
msgstr "세력 관계"

msgctxt "Screen/&RequiredFactionStatusFormat"
msgid ""
"Your status with the {0} faction is {1}. You need {2} to purchase this item."
msgstr "{0} 세력의 호감도는 현재 {1}입니다. 아이템을 구매하려면 {2}만큼 더 필요합니다."

msgctxt "Screen/&RequiresCharacterLevelDescription"
msgid "Requires character level {0}"
msgstr "캐릭터 레벨 {0} 필요"

msgctxt "Screen/&RequiresCharacterLevelTitle"
msgid "({0})"
msgstr "({0})"

msgctxt "Screen/&RequiresClassLevelDescription"
msgid "Requires class level {0}"
msgstr "클래스 레벨 {0} 필요"

msgctxt "Screen/&RequiresClassLevelTitle"
msgid "({0})"
msgstr "({0})"

msgctxt "Screen/&RestingTitle"
msgid "Resting…"
msgstr "휴식 중…"

msgctxt "Screen/&RestModuleHitDiceHeaderTitle"
msgid "Hit Points Recovery"
msgstr "체력 회복"

msgctxt "Screen/&RestModuleHitDiceInstructionAfterRestLongRestTitle"
msgid "You have recovered all hit points and half your hit dice maximum."
msgstr "모든 체력과 체력 주사위 최대치의 절반을 회복했습니다."

msgctxt "Screen/&RestModuleHitDiceInstructionAfterRestShortRestTitle"
msgid "Spend hit dice to recover hit points."
msgstr "체력 주사위를 사용해 체력을 회복할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&RestModuleHitDiceInstructionBeforeRestLongRestTitle"
msgid ""
"When the rest is complete, recover all hit points and half your hit dice "
"maximum."
msgstr "휴식이 끝나면 모든 체력과 체력 주사위 최대값의 절반을 회복합니다."

msgctxt "Screen/&RestModuleHitDiceInstructionBeforeRestShortRestTitle"
msgid ""
"When the rest is complete, spend hit dice to recover missing hit points."
msgstr "휴식이 끝나면 체력 주사위를 사용해서 잃은 체력을 회복할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&RestModulePostRestActivitiesAfterDescription"
msgid "Select actions."
msgstr "행동을 선택합니다."

msgctxt "Screen/&RestModulePostRestActivitiesBeforeDescription"
msgid "Your characters' actions after the rest is complete."
msgstr "휴식을 끝마칠 때 캐릭터가 수행할 행동을 선택합니다."

msgctxt "Screen/&RestModulePostRestActivitiesHeaderTitle"
msgid "Post Rest Actions"
msgstr "휴식 후 행동"

msgctxt "Screen/&RestModuleRecoveredFeaturesHeaderTitle"
msgid "Feature and Ability Recovery"
msgstr "특성 및 능력 회복"

msgctxt "Screen/&RestModuleRecoveredFeaturesInstructionAfterRestTitle"
msgid "You have recovered the following features:"
msgstr "다음 특성을 회복했습니다:"

msgctxt "Screen/&RestModuleRecoveredFeaturesInstructionBeforeRestTitle"
msgid "Upon rest completion, you will recover these features:"
msgstr "휴식이 끝나면 다음 특성이 회복됩니다:"

msgctxt "Screen/&RestModuleRecoveredFeaturesNoneTitle"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "Screen/&ResumeDescription"
msgid "Close this panel and resume the game."
msgstr "이 창을 닫고 게임을 재개합니다."

msgctxt "Screen/&ResumeTitle"
msgid "Resume"
msgstr "계속하기"

msgctxt "Screen/&ReviveCastSpellFormat"
msgid "Cast {0}"
msgstr "{0} 시전"

msgctxt "Screen/&ReviveItemSpellSubtitlePluralFormat"
msgid "({0}{1} slots remaining)"
msgstr "(남은 슬롯 {0}{1}개)"

msgctxt "Screen/&ReviveItemSpellSubtitleSingleFormat"
msgid "({0}{1} slot remaining)"
msgstr "(남은 슬롯 {0}{1}개)"

msgctxt "Screen/&ReviveItemSubtitlePluralFormat"
msgid "({0} uses remaining)"
msgstr "(남은 사용 횟수 {0})"

msgctxt "Screen/&ReviveItemSubtitleSingleFormat"
msgid "({0} use remaining)"
msgstr "(남은 사용 횟수 {0})"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&ReviveUpcastSubtitleDescription"
msgid "Upcast: "
msgstr "강화시전: "

msgctxt "Screen/&ReviveUsePowerFormat"
msgid "Use {0}"
msgstr "{0} 사용"

msgctxt "Screen/&RitualsListTitle"
msgid "Rituals"
msgstr "의식"

msgctxt "Screen/&RitualSpellDescription"
msgid ""
"This ritual spell can be cast without expending a spell slot, provided you "
"spend 10 minutes to cast it."
msgstr "이 의식 주문은 주문 슬롯을 소모하지 않으며, 10분 간 집중하면 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&RollHitDiceButtonDescription"
msgid ""
"Rolls one hit die and increases your current hit points by the result plus "
"your Constitution bonus."
msgstr "체력 주사위 하나를 굴린 결과에 건강 보너스를 더한 만큼 현재 체력을 증가시킵니다."

msgctxt "Screen/&RollHitDiceButtonTitle"
msgid "Roll"
msgstr "굴리기"

msgctxt "Screen/&RotateCCWDescription"
msgid "Rotate the view counterclockwise."
msgstr "시점을 시계 반대 방향으로 회전시킵니다."

msgctxt "Screen/&RotateCWDescription"
msgid "Rotate the view clockwise."
msgstr "시점을 시계 방향으로 회전시킵니다."

msgctxt "Screen/&RoundStartTitle"
msgid "Round {0}"
msgstr "라운드 {0}"

msgctxt "Screen/&SaleClearAllDescription"
msgid "Click to clear all sold items."
msgstr "클릭하여 모든 판매 항목을 초기화하세요."

msgctxt "Screen/&SaleOrderTitle"
msgid "You Sell"
msgstr "판매 목록"

msgctxt "Screen/&SaveGameDescription"
msgid "Save the current game."
msgstr "현재 게임을 저장합니다."

msgctxt "Screen/&SaveGameTitle"
msgid "Save Game"
msgstr "게임 저장"

msgctxt "Screen/&ScoreAutoAssignButtonTitle"
msgid "Auto Assign"
msgstr "자동 할당"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&ScoreMethodFreeEditionDescription"
msgid ""
"Use this option to recreate one of your favorite tabletop characters. No "
"cheating, now!"
msgstr "당신이 좋아하는 보드게임 캐릭터를 구현하려면 이 옵션을 사용하세요. 여기서는 사기캐릭을 만들 수 없을 겁니다!"

msgctxt "Screen/&ScoreMethodFreeEditionTitle"
msgid "Free Choice"
msgstr "자유 선택"

msgctxt "Screen/&ScoreMethodPointSystemDescription"
msgid ""
"You define your abilities using a point system. Starting each ability score "
"at 8, you increase by one point each ability up to 13, then it will cost you "
"two more points to increase to 14 and two more points to increase to 15 "
"(maximum)"
msgstr ""
"포인트 시스템을 사용하여 능력을 정합니다. 각 능력치는 8에서 시작하여 13까지 올리는데는 1포인트가, 13에서 14로 올리려면 추가 "
"2포인트가, 15(최대치)로 올리려면 다시 추가 2포인트가 더 필요합니다"

msgctxt "Screen/&ScoreMethodPointSystemTitle"
msgid "Points System"
msgstr "포인트 시스템"

msgctxt "Screen/&ScoreMethodPredeterminedDescription"
msgid ""
"Your ability scores are a set of predetermined values: 15, 14, 13, 12, 10, 8"
msgstr "능력 점수는 다음 값 중 하나입니다: 15, 14, 13, 12, 10, 8"

msgctxt "Screen/&ScoreMethodPredeterminedTitle"
msgid "Predetermined"
msgstr "정해진 값"

msgctxt "Screen/&ScoreMethodRoll4d6Description"
msgid ""
"For each of your six ability scores, roll 4d6 and add together the three "
"best results."
msgstr "6개의 능력치 각각에 대해 4d6 주사위를 굴려서 가장 좋은 결과 3개를 더하여 결정합니다."

msgctxt "Screen/&ScoreMethodRoll4d6Title"
msgid "Roll 4d6"
msgstr "4d6 주사위"

msgctxt "Screen/&ScoreModifierDescription"
msgid "The bonus applied to actions and effects based on this ability score."
msgstr "이 능력치 점수로 판정하는 행동, 효과에 적용하는 보너스입니다."

msgctxt "Screen/&ScoreOptimizeForTitle"
msgid "Optimize for:"
msgstr "최적화 :"

msgctxt "Screen/&ScoreOptimizeNoneDescription"
msgid "You have not selected a class to optimize for."
msgstr "최적화할 클래스를 선택하지 않았습니다."

msgctxt "Screen/&ScoreOptimizeNoneTitle"
msgid "No Class Selected"
msgstr "선택한 클래스 없음"

msgctxt "Screen/&ScoreRerollButtonTitle"
msgid "Reroll"
msgstr "다시 굴리기"

msgctxt "Screen/&ScoreResetButtonTitle"
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

msgctxt "Screen/&ScribeScrollDescription"
msgid "Copy the spell into one of your spellbooks."
msgstr "주문을 주문책에 복사하십시오."

msgctxt "Screen/&ScribeScrollTitle"
msgid "Scribe"
msgstr "주문 새기기"

msgctxt "Screen/&SearchByCastingTimeTitle"
msgid "Casting Time"
msgstr "시전 시간"

msgctxt "Screen/&SearchByDamageTypeTitle"
msgid "Damage Type"
msgstr "피해 유형"

msgctxt "Screen/&SearchByNameTitle"
msgid "Search by Name"
msgstr "이름으로 검색"

msgctxt "Screen/&SearchBySchoolTitle"
msgid "School"
msgstr "학파"

msgctxt "Screen/&SearchByTagsTitle"
msgid "Properties"
msgstr "특성"

msgctxt "Screen/&SecondaryQuestsListTitle"
msgid "Secondary Quests"
msgstr "부가 임무"

msgctxt "Screen/&SecondaryQuestTypeTitle"
msgid "Secondary Quest"
msgstr "부가 임무"

msgctxt "Screen/&SelectAllCharactersDescription"
msgid "Select all characters in the group."
msgstr "그룹의 모든 캐릭터를 선택합니다."

msgctxt "Screen/&SelectionNoneTitle"
msgid "All"
msgstr "전체"

msgctxt "Screen/&SessionInviteDescription"
msgid "Invite a member of your friends list to join this game."
msgstr "친구 목록에서 이 게임에 참여할 친구를 초대하세요."

msgctxt "Screen/&SessionInviteTitle"
msgid "Invite Friend"
msgstr "친구 초대"

msgctxt "Screen/&SessionModePrivateDescription"
msgid ""
"This session is multiplayer, but is hidden from other players. You can "
"invite friends, though."
msgstr "이 방은 멀티용이지만 다른 플레이어에게는 숨겨져 있습니다. 친구는 초대할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&SessionModePrivateTitle"
msgid "Private"
msgstr "비공개"

msgctxt "Screen/&SessionModePublicDescription"
msgid "This session is multiplayer, and is visible to all players."
msgstr "이 방은 멀티플레이 용으로 모든 플레이어가 볼 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&SessionModePublicTitle"
msgid "Public"
msgstr "공개"

msgctxt "Screen/&SessionModeSingleDescription"
msgid "Single player only."
msgstr "싱글 플레이어 전용."

msgctxt "Screen/&SessionModeSingleTitle"
msgid "Single"
msgstr "싱글"

msgctxt "Screen/&SessionModeTitle"
msgid "Mode"
msgstr "모드"

msgctxt "Screen/&SessionNameTitle"
msgid "Name"
msgstr "이름"

msgctxt "Screen/&SessionTitle"
msgid "Game Session"
msgstr "게임 세션"

msgctxt "Screen/&ShortRestCompleteTitle"
msgid "Short Rest Complete"
msgstr "짧은 휴식 완료"

msgctxt "Screen/&ShortRestDescription"
msgid "Take a one hour break to recover some powers and hit points."
msgstr "1시간 동안 휴식을 취하여 일부 능력과 체력을 회복합니다."

msgctxt "Screen/&ShortRestTitle"
msgid "Short Rest"
msgstr "짧은 휴식"

msgctxt "Screen/&ShoveModeKnockProneDescription"
msgid "Knock a creature prone."
msgstr "크리쳐를 밀쳐 넘어트립니다."

msgctxt "Screen/&ShoveModeKnockProneTitle"
msgid "Knock Prone"
msgstr "쓰러트리기"

msgctxt "Screen/&ShoveModePushAwayDescription"
msgid "Push a creature in the direction you are facing."
msgstr "당신이 바라보고 있는 방향으로 크리쳐를 밀어냅니다."

msgctxt "Screen/&ShoveModePushAwayTitle"
msgid "Push Away"
msgstr "밀쳐내기"

msgctxt "Screen/&ShoveOptionsTitle"
msgid "Shove Options"
msgstr "밀치기 선택"

msgctxt "Screen/&SkipButtonDescription"
msgid "Skip forward until next dialog choice, if any."
msgstr "다음 대화 선택이 있다면, 선택지까지 앞으로 건너뜁니다."

msgctxt "Screen/&SkipButtonTitle"
msgid "Skip"
msgstr "대화 넘김"

msgctxt "Screen/&SpellAdvancementCloseDescription"
msgid "Close the spell advancement option."
msgstr "주문 진화 옵션을 사용하지 않습니다."

msgctxt "Screen/&SpellAdvancementOpenDescription"
msgid "Click to cast this spell with a higher level spell slot."
msgstr "클릭하면 더 높은 레벨의 주문 슬롯을 통해 이 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&SpellAttackBonusDescription"
msgid "The bonus added to spells' attack rolls."
msgstr "주문의 명중 굴림에 추가되는 보너스입니다."

msgctxt "Screen/&SpellAttackBonusTitle"
msgid "Spell Attack Bonus"
msgstr "주문 명중 굴림 보너스"

msgctxt "Screen/&SpellAutoSelectButtonTitle"
msgid "Auto Select"
msgstr "자동 선택"

msgctxt "Screen/&SpellcastingAbilityDescription"
msgid ""
"The ability score used to cast your spells and determine their effectiveness."
msgstr "주문을 시전하고 그 효과를 결정하는 데 사용되는 능력치입니다."

msgctxt "Screen/&SpellcastingAbilityTitle"
msgid "Spellcasting Ability"
msgstr "주문시전 관련 능력"

msgctxt "Screen/&SpellcastingClassTitle"
msgid "Spellcasting Class"
msgstr "주문 시전 클래스"

msgctxt "Screen/&SpellLevelCantripShortTitle"
msgid "C"
msgstr "캔"

msgctxt "Screen/&SpellResetButtonTitle"
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

msgctxt "Screen/&SpellSaveDCDescription"
msgid ""
"The difficulty class of your spells. The higher the DC, the tougher the "
"target's saving throw will be."
msgstr "주문의 난이도 등급(DC)입니다. DC가 높을수록 대상의 내성 굴림이 더 어려워집니다."

msgctxt "Screen/&SpellSaveDCTitle"
msgid "Spell Save DC"
msgstr "주문의 내성 DC"

msgctxt "Screen/&SpellsGroupCantripsTitle"
msgid "At Will"
msgstr "무제한"

msgctxt "Screen/&SpellsGroupSlotsTitle"
msgid "Slots"
msgstr "슬롯"

msgctxt "Screen/&SpellSlotInfiniteDescription"
msgid "This type of spell can be used indefinitely."
msgstr "이 유형의 주문은 무제한 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&SpellSlotsRecoveredDescription"
msgid "All spells slots are recovered."
msgstr "주문 슬롯을 모두 회복했습니다."

msgctxt "Screen/&SpellSlotsRecoveredTitle"
msgid "Spell Slots"
msgstr "주문 슬롯"

msgctxt "Screen/&SpellSlotsUsedAllDescription"
msgid "You have spent all spell slot(s) of this level."
msgstr "이 레벨의 모든 주문 슬롯을 사용했습니다."

msgctxt "Screen/&SpellSlotsUsedAllLevelsDescription"
msgid "You have no available slots to cast this spell."
msgstr "이 주문을 시전할 수 있는 슬롯이 없습니다."

msgctxt "Screen/&SpellSlotsUsedNoneDescription"
msgid "You have not spent any spell slot of this level."
msgstr "이 레벨의 주문 슬롯을 사용하지 않았습니다."

msgctxt "Screen/&SpellSlotsUsedSomeDescription"
msgid "You have expended {0} spell slot(s) of this level."
msgstr "이 레벨의 주문 슬롯 {0}개를 사용했습니다."

msgctxt "Screen/&StageFinishButtonCreationDescription"
msgid "Finish the character creation process."
msgstr "캐릭터 생성 과정을 마칩니다."

msgctxt "Screen/&StageFinishButtonLevelUpDescription"
msgid "Finish the character level up process."
msgstr "캐릭터 레벨 업 과정을 마칩니다."

msgctxt "Screen/&StageFinishButtonTitle"
msgid "Finish"
msgstr "완료"

msgctxt "Screen/&StageNextButtonCreationDescription"
msgid "Proceed to the next character creation step."
msgstr "다음 생성 단계로 넘어갑니다."

msgctxt "Screen/&StageNextButtonLevelUpDescription"
msgid "Proceed to the next character level up step."
msgstr "다음 레벨 업 단계로 넘어갑니다."

msgctxt "Screen/&StageNextButtonTitle"
msgid "Next"
msgstr "다음"

msgctxt "Screen/&StagePreviousButtonCreationDescription"
msgid "Go back to the previous character creation step."
msgstr "이전 생성 단계로 돌아갑니다."

msgctxt "Screen/&StagePreviousButtonLevelUpDescription"
msgid "Go back to the previous character level up step."
msgstr "이전 레벨 업 단계로 돌아갑니다."

msgctxt "Screen/&StagePreviousButtonTitle"
msgid "Previous"
msgstr "이전"

msgctxt "Screen/&StartGameButtonDescription"
msgid "Click to start the game with the selected options."
msgstr "선택한 설정으로 게임을 시작하려면 클릭하십시오."

msgctxt "Screen/&StartGameButtonTitle"
msgid "Start Game"
msgstr "게임 시작"

msgctxt "Screen/&StartLongRestTitle"
msgid "Start Long Rest"
msgstr "긴 휴식 시작"

msgctxt "Screen/&StartShortRestTitle"
msgid "Start Short Rest"
msgstr "짧은 휴식 시작"

msgctxt "Screen/&SubclassFeaturesTitle"
msgid "Features"
msgstr "특성"

msgctxt "Screen/&SubclassPreviewFormat"
msgid "Display the subclass choices granted at level {0}."
msgstr "레벨 {0}에서 고를 수 있는 서브클래스를 표시합니다."

msgctxt "Screen/&SubclassPreviewHeaderFormat"
msgid "These subclasses are granted at level {0}."
msgstr "이 서브클래스는 레벨 {0}에 선택합니다."

msgctxt "Screen/&SubRaceSelectionTitle"
msgid "Select a Lineage"
msgstr "하위 종족 선택"

msgctxt "Screen/&SubRacialFeaturesTitle"
msgid "Lineage Features"
msgstr "하위 종족 특성"

msgctxt "Screen/&SwitchConfiguration0Title"
msgid "Primary"
msgstr "주 장비구성"

msgctxt "Screen/&SwitchConfiguration1Title"
msgid "Secondary"
msgstr "보조 장비구성"

msgctxt "Screen/&SwitchConfiguration2Title"
msgid "Light Source"
msgstr "조명"

msgctxt "Screen/&SwitchConfigurationDescription"
msgid "Click to switch your equipped items to this configuration: {0}."
msgstr "착용 장비를 다음 구성으로 전환하려면 클릭하세요: {0}."

msgctxt "Screen/&SwitchConfigurationDualItemFormat"
msgid "{0} + {1}"
msgstr "{0} + {1}"

msgctxt "Screen/&SwitchConfigurationNoItemFormat"
msgid "no item held"
msgstr "아이템 없음"

msgctxt "Screen/&ToolTypeInspectionTitle"
msgid "Tools Mastery"
msgstr "도구 숙련도"

msgctxt "Screen/&ToolTypeSelectionTitle"
msgid "Select Tools"
msgstr "도구 선택"

msgctxt "Screen/&TotalBalanceClearAllDescription"
msgid "Clears the whole transaction."
msgstr "모든 거래목록을 지웁니다."

msgctxt "Screen/&TotalBalanceClearAllTitle"
msgid "Clear All"
msgstr "모두 지우기"

msgctxt "Screen/&TotalBalanceConcludeDescription"
msgid "Complete the transaction and pay/collect the appropriate amounts."
msgstr "거래를 완료하고 알맞은 금액을 지불/수금합니다."

msgctxt "Screen/&TotalBalanceConcludeTitle"
msgid "Conclude"
msgstr "거래 확인"

msgctxt "Screen/&TotalBalanceCostTitle"
msgid "You Pay:"
msgstr "다음을 지불:"

msgctxt "Screen/&TotalBalanceGainTitle"
msgid "You Gain:"
msgstr "다음을 획득:"

msgctxt "Screen/&TotalBalanceTitle"
msgid "Total"
msgstr "총합"

msgctxt "Screen/&TotalCostTitle"
msgid "Total Cost"
msgstr "총 비용"

msgctxt "Screen/&TotalRevenueTitle"
msgid "Total Revenue"
msgstr "총 수익"

msgctxt "Screen/&TrackedQuestDescription"
msgid "This quest is currently tracked and displayed on the main game screen. "
msgstr "현재 추적 중인 퀘스트로, 메인 화면에 표시됩니다. "

msgctxt "Screen/&TrackQuestDescription"
msgid ""
"Click to start/stop tracking this quest and follow it on the main screen."
msgstr "클릭하여 퀘스트 추적 및 메인 화면 표시를 시작/중지하세요."

msgctxt "Screen/&TrackQuestTitle"
msgid "Track Quest"
msgstr "퀘스트 추적하기"

msgctxt "Screen/&TrainedSkillTooltipSuffix"
msgid "You are trained at using this skill (add your proficiency bonus)."
msgstr "이 기술을 사용하는데 익숙합니다(숙련도 보너스 추가)."

msgctxt "Screen/&TrainedToolTypeTooltipSuffix"
msgid ""
"You are trained at using this type of tool (add your proficiency bonus)."
msgstr "이 유형의 도구를 사용하는데 익숙합니다(숙련도 보너스 추가)."

msgctxt "Screen/&TravelFatigueDescription"
msgid ""
"The party accumulates fatigue through navigating the world map. A long rest "
"recovers fatigue points."
msgstr "파티가 세계지도를 탐색하는 동안 피로가 쌓입니다. 긴 휴식을 통해 피로를 회복할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&TravelFatigueTitle"
msgid "Fatigue"
msgstr "여행 피로"

msgctxt "Screen/&TravelFoodDescription"
msgid ""
"How much food your party carries. You need one unit per character per long "
"rest."
msgstr "파티가 보유한 식량. 긴 휴식마다 캐릭터당 하나가 필요합니다."

msgctxt "Screen/&TravelFoodMultipleFormat"
msgid "{0} units"
msgstr "{0}개"

msgctxt "Screen/&TravelFoodSingleFormat"
msgid "{0} unit"
msgstr "{0}개"

msgctxt "Screen/&TravelFoodTitle"
msgid "Food"
msgstr "식량"

msgctxt "Screen/&TravelInterruptDescription"
msgid "Interrupts the current journey."
msgstr "현재 여행을 중단합니다."

msgctxt "Screen/&TravelInterruptTitle"
msgid "Interrupt"
msgstr "중지"

msgctxt "Screen/&TravelJournalDescription"
msgid ""
"Opens the travel journal to display the events that occurred on the journey."
msgstr "여행 일지를 열어 여행 중 발생한 이벤트를 표시합니다."

msgctxt "Screen/&TravelJournalTitle"
msgid "Travel Journal"
msgstr "여행 일지"

msgctxt "Screen/&TravelResumeDescription"
msgid "Resumes the current journey."
msgstr "현재 여행을 재개합니다."

msgctxt "Screen/&TravelResumeTitle"
msgid "Resume"
msgstr "재개"

msgctxt "Screen/&TreasuryTitle"
msgid "Personal Wealth"
msgstr "개인 재산"

msgctxt "Screen/&TutorialTitleFormat"
msgid "Tutorial: {0}"
msgstr "튜토리얼: {0}"

msgctxt "Screen/&TutorialUnderstoodDescription"
msgid "Close this panel if you have understood."
msgstr "설명을 이해했다면 이 패널을 닫으십시오."

msgctxt "Screen/&TutorialUnderstoodTitle"
msgid "Understood"
msgstr "확인"

msgctxt "Screen/&UnlockedClassFeaturesTitle"
msgid "Unlocked Class Features"
msgstr "잠금 해제된 클래스 특성"

msgctxt "Screen/&UntrackQuestTitle"
msgid "Untrack Quest"
msgstr "퀘스트 추적 해제"

msgctxt "Screen/&UsablePowerPermanentTitle"
msgid "This power is always on."
msgstr "이 능력은 항상 발휘됩니다."

msgctxt "Screen/&UsablePowerPermanentUnlessIncapacitatedTitle"
msgid "This power is always on unless the creature is incapacitated."
msgstr "이 능력은 크리쳐가 무력화되지 않는 한 항상 발휘됩니다."

msgctxt "Screen/&UsablePowersTitle"
msgid ""
"Usable \n"
"Powers"
msgstr ""
"사용가능한\n"
"능력"

msgctxt "Screen/&WorldMapTitle"
msgid "World Map"
msgstr "세계지도"

msgctxt "Screen/&ReorderContainerButtonDescription"
msgid "Reorder inventory content"
msgstr "인벤토리의 아이템들을 정렬합니다"

msgctxt "Screen/&FastTravelInterruptedDescription"
msgid "Travel interrupted"
msgstr "빠른 이동 중지됨"

msgctxt "Screen/&DialogChoiceBackgroundDescription"
msgid "The background of this character enables a specific answer"
msgstr "이 캐릭터의 배경으로 인해 좀 더 구체적인 답변이 가능합니다"

msgctxt "Screen/&GamePausedTopTitle"
msgid "Game Paused"
msgstr "게임 일시정지됨"

msgctxt "Screen/&GamePausedTopDescription"
msgid "Press the \"Play\" button or space to unpause."
msgstr "일시 정지를 해제하려면 \"재개\" 버튼을 누르거나 스페이스바를 누르십시오."

msgctxt "Screen/&GameSettingsTitle"
msgid "Game Settings"
msgstr "게임 설정"

msgctxt "Screen/&GroupLeaderDescription"
msgid "Not used anymore"
msgstr "더 이상 사용되지 않음"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryChallengeTitle"
msgid "Challenge"
msgstr "도전등급"

msgctxt "Screen/&InventoryMagicalUnidentifiedDescription"
msgid ""
"This item has magical properties that require Identify (spell or merchant) "
"to be fully revealed"
msgstr "이 아이템에는 식별(주문 또는 상인)해야만 드러나는 마법 속성이 있습니다"

msgctxt "Screen/&MerchantDetectMagicNothingNewDescription"
msgid "No new magical items have been detected"
msgstr "새로운 마법 아이템이 없습니다"

msgctxt "Screen/&ReviewGameDescription"
msgid ""
"Thank you for playing Solasta! Click here to open the interface and leave us "
"a review. Much love!"
msgstr "솔라스타를 플레이해주셔서 감사합니다! 이 버튼을 클릭하면 리뷰 작성 페이지가 열립니다. 사랑합니다!"

msgctxt "Screen/&ReviewGameTitle"
msgid "Review the Game"
msgstr "리뷰 남기기"

msgctxt "Screen/&DashModeDescriptionMainLabelTitle"
msgid ""
"Your movement range is now increased, at the cost of your main action. "
"Clicking inside your normal range will not use the dash and will preserve "
"your main action."
msgstr "주 행동을 소모하여 이동 범위가 증가합니다. 일반 이동 범위 내를 클릭하면 질주가 사용되지 않습니다."

msgctxt "Screen/&DashModeDescriptionBonusLabelTitle"
msgid ""
"Your movement range is now increased, at the cost of your bonus action. "
"Clicking inside your normal range will not use the dash and preserve your "
"bonus action."
msgstr "추가 행동을 소모하여 이동 범위가 증가합니다. 일반 이동 범위 내를 클릭하면 질주가 사용되지 않고 추가 행동이 유지됩니다."

msgctxt "Screen/&DashModeTitle"
msgid "Dashing"
msgstr "질주"

msgctxt "Screen/&DataCorruptionTitle"
msgid "Error: Loading Failed"
msgstr "오류: 로딩 실패"

msgctxt "Screen/&DataCorruptionDescription"
msgid ""
"The game could not load properly. Please verify the integrity of your game "
"files.\n"
"More information on our forums:"
msgstr ""
"게임을 제대로 로드할 수 없습니다. 게임 파일의 무결성을 확인하십시오.\n"
"포럼에 대한 추가 정보:"

msgctxt "Screen/&AutoLootInstructionDoubleClickDescription"
msgid "Double-click an item to auto-loot."
msgstr "아이템을 더블클릭하면 자동으로 획득합니다."

msgctxt "Screen/&ProximityLootInstructionDescription"
msgid "Click an item to loot it to the selected character inventory."
msgstr "클릭 시 선택한 캐릭터의 인벤토리로 아이템을 획득합니다."

msgctxt "Screen/&SplitItemTitle"
msgid "Split"
msgstr "분배"

msgctxt "Screen/&SplitItemDescription"
msgid "Select a number of units for this stack of items."
msgstr "중첩된 아이템을 분할합니다."

msgctxt "Screen/&PartyTreasuryTitle"
msgid "Party Wealth"
msgstr "파티 재산"

msgctxt "Screen/&ProximityLootHeaderFormat"
msgid "Looting ground items within {0} cells."
msgstr "{0}칸 내의 땅에 있는 아이템을 줍습니다."

msgctxt "Screen/&ReorderContainerButtonTitle"
msgid "Reorder"
msgstr "정렬"

msgctxt "Screen/&PartyTeleportationDescription"
msgid "Select a destination to instantaneously teleport your party."
msgstr "파티를 즉시 순간이동시킬 목적지를 선택하세요."

msgctxt "Screen/&PartyTeleportationTitle"
msgid "Party Teleportation"
msgstr "파티 순간이동"

msgctxt "Screen/&TeleportTitle"
msgid "Teleport"
msgstr "순간이동"

msgctxt "Screen/&NoScavengerBusinessCurrentlyTitle"
msgid "No ongoing business with the Scavengers."
msgstr "스캐빈져와 함께 진행 중인 일이 없습니다."

msgctxt "Screen/&EnemyTurnTitle"
msgid "Enemy Turn"
msgstr "적의 턴"

msgctxt "Screen/&BreakFreeModeChoiceTitle"
msgid "Select How to Break Free:"
msgstr "탈출 방법 선택:"

msgctxt "Screen/&BreakFreeModeAthleticsFormat"
msgid "STR (Athletics) {0}"
msgstr "힘(운동) {0}"

msgctxt "Screen/&BreakFreeModeAthleticsDescription"
msgid "Roll a STR (Athletics) ability check to break free."
msgstr "탈출하기 위해 힘(운동) 능력치 판정을 합니다."

msgctxt "Screen/&BreakFreeModeAcrobaticsFormat"
msgid "DEX (Acrobatics) {0}"
msgstr "민첩(곡예) {0}"

msgctxt "Screen/&BreakFreeModeAcrobaticsDescription"
msgid "Roll a DEX (Acrobatics) ability check to break free."
msgstr "탈출하기 위해 민첩(곡예) 능력치 판정을 합니다."

msgctxt "Screen/&ColorCalibrationInstructionsDescription"
msgid ""
"Adjust the brightness and contrast until both lines of the five sigils are "
"visible, with the left-most sigil barely visible."
msgstr "두 영역의 5개 인장이 모두 보일 때까지 밝기와 명암을 조정하세요. 가장 왼쪽은 거의 보이지 않는 것이 좋습니다."

msgctxt "Screen/&LegendaryActionTitle"
msgid "Legendary Action"
msgstr "전설적 행동"

msgctxt "Screen/&EditorLocationVisualMoodTitle"
msgid "Visual Mood"
msgstr "맵 분위기"

msgctxt "Screen/&JournalBestiaryPowersTitle"
msgid "Special Features"
msgstr "보유 특성"

msgctxt "Screen/&CraftDescription"
msgid "Open the crafting interface."
msgstr "제작 창을 엽니다."

msgctxt "Screen/&CraftTitle"
msgid "Craft"
msgstr "제작"

msgctxt "Screen/&AttunementRemoveDescription"
msgid ""
"Remove the attunement on this item so that the character can attune to other "
"items."
msgstr "캐릭터가 다른 아이템을 조율할 수 있게 하려면 이 아이템의 조율을 제거하세요."

msgctxt "Screen/&NewQuestContentDescription"
msgid "The quest log has been updated"
msgstr "퀘스트 일지가 업데이트되었습니다"

msgctxt "Screen/&NewBestiaryContentDescription"
msgid "The bestiary has been updated"
msgstr "생물도감이 업데이트되었습니다"

msgctxt "Screen/&InventoryCannotDropPersonalSpellbookDescription"
msgid "You cannot drop a personal spellbook out of your party inventory."
msgstr "개인 주문책은 보관함에서 버릴 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&InventoryCannotTransferPersonalSpellbookDescription"
msgid "You cannot transfer a personal spellbook to another character."
msgstr "개인 주문책은 다른 캐릭터에게 양도할 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&InventoryCannotSellPersonalSpellbookDescription"
msgid "You cannot sell your personal spellbook."
msgstr "개인 주문책은 판매할 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&PreferredCantripNoneTitle"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "Screen/&PreferredCantripNoneDescription"
msgid "No cantrip is selected, so the first valid attack cantrip will be used."
msgstr "특별히 선택하지 않고 자동으로 첫 번째 유효한 캔트립이 사용됩니다."

msgctxt "Screen/&PreferredCantripTitle"
msgid "Preferred Cantrip"
msgstr "선호 캔트립"

msgctxt "Screen/&PreferredCantripDescription"
msgid ""
"Allows you to select your preferred attack cantrip for the Ready Cantrip "
"action. If this cantrip is not usable when the readied action is triggered ("
"out of range, for example), then another valid cantrip will be selected."
msgstr ""
"준비 행동(캔트립 옵션)을 할 때 선호하는 공격 캔트립을 선택할 수 있습니다. 조건이 작동될 때 이 캔트립을 사용할 수 없는 경우(예: "
"범위 밖) 다른 유효한 캔트립이 선택됩니다."

msgctxt "Screen/&AbortTravelButtonTitle"
msgid "Abort Travel at Next Location"
msgstr "다음 위치에서 여행 중단"

msgctxt "Screen/&AbortTravelButtonDescription"
msgid ""
"Instead of traveling to the final destination, the party will stop at the "
"next location so that you can plot an alternate route."
msgstr "최종 목적지로 이동하는 대신 다른 경로를 계획할 수 있도록 파티가 다음 위치에서 정지합니다."

msgctxt "Screen/&MarkDeityTitle"
msgid "Mark Deity"
msgstr "신성 표시"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&MarkDeityDescription"
msgid ""
"Paint or carve your deity symbol on this item, so that it can be used as a "
"material component for spells, and even remove the free hand requirement for "
"somatic spells with a material component."
msgstr ""
"이 아이템을 주문의 물질 구성요소로 사용하거나, 물질 구성요소를 이용하여 동작 주문의 빈 손 요구사항을 제거하기 위해서는, 아이템에 신의 "
"상징을 칠하거나 새기십시오."

msgctxt "Screen/&RepertoireKnownSpellsTitle"
msgid "Known Spells"
msgstr "암기 주문"

msgctxt "Screen/&EditorSaveTitle"
msgid "Save"
msgstr "저장"

msgctxt "Screen/&EditorUndoTitle"
msgid "Undo"
msgstr "되돌리기"

msgctxt "Screen/&EditorCategoryLocationTitle"
msgid "Location"
msgstr "지역"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&EditorCategoryRoomDescription"
msgid "Available Room Blueprints"
msgstr "가능한 방 배치도"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&EditorCategoryPropDescription"
msgid "Available Prop Blueprints"
msgstr "가능한 물체 배치도"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&EditorCategoryGadgetDescription"
msgid "Available Gadget Blueprints"
msgstr "가능한 장치 배치도"

msgctxt "Screen/&EditorLocationTitleTitle"
msgid "Title"
msgstr "제목"

msgctxt "Screen/&EditorLocationDescriptionTitle"
msgid "Description"
msgstr "설명"

msgctxt "Screen/&EditorLocationAuthorTitle"
msgid "Author"
msgstr "제작자"

msgctxt "Screen/&EditorLocationMinCharLevelTitle"
msgid "Min. Character Level"
msgstr "최소 캐릭터 레벨"

msgctxt "Screen/&EditorLocationMaxCharLevelTitle"
msgid "Max. Character Level"
msgstr "최대 캐릭터 레벨"

msgctxt "Screen/&EditorLocationEnvironmentTitle"
msgid "Environment"
msgstr "환경"

msgctxt "Screen/&EditorLocationSizeTitle"
msgid "Size"
msgstr "규모"

msgctxt "Screen/&EditorLocationSizeSmallTitle"
msgid "Small"
msgstr "소형"

msgctxt "Screen/&EditorLocationSizeMediumTitle"
msgid "Medium"
msgstr "중형"

msgctxt "Screen/&EditorLocationSizeLargeTitle"
msgid "Large"
msgstr "대형"

msgctxt "Screen/&EditorLocationMusicTitle"
msgid "Ambient Music"
msgstr "배경 음악"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionXTitle"
msgid "X"
msgstr "X"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionYTitle"
msgid "Y"
msgstr "Y"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionOrientationTitle"
msgid "Orientation"
msgstr "방향"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionCancelButtonTitle"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionCancelButtonDescription"
msgid "Cancels the selection of the current element"
msgstr "현재 선택한 항목을 취소합니다"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionMoveButtonTitle"
msgid "Move"
msgstr "이동"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionMoveButtonDescription"
msgid "Moves this element by dragging the mouse"
msgstr "마우스를 움직여서 이 요소를 이동합니다"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionRotateButtonTitle"
msgid "Rotate"
msgstr "회전"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionRotateButtonDescription"
msgid "Rotates the selected element 90° clockwise"
msgstr "선택한 요소를 시계 방향으로 90° 회전합니다"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionDeleteButtonTitle"
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionDeleteButtonDescription"
msgid "Deletes the selected element"
msgstr "선택한 요소를 삭제합니다"

msgctxt "Screen/&MonsterSelectionTitle"
msgid "Select a Creature"
msgstr "크리쳐 선택"

msgctxt "Screen/&MonsterSortAlphabeticalTitle"
msgid "Name"
msgstr "이름"

msgctxt "Screen/&MonsterSortAlphabeticalDescription"
msgid "Sort by monster name"
msgstr "크리쳐 이름 순으로 정렬"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&MonsterSortCRTitle"
msgid "Challenge"
msgstr "도전등급"

msgctxt "Screen/&MonsterSortCRDescription"
msgid "Sort by monster Challenge Rating"
msgstr "몬스터 도전 등급을 기준으로 정렬합니다"

msgctxt "Screen/&ItemSortAlphabeticalTitle"
msgid "Name"
msgstr "이름"

msgctxt "Screen/&ItemSortAlphabeticalDescription"
msgid "Sort by item name"
msgstr "아이템 이름 순으로 정렬"

msgctxt "Screen/&ItemSortValueTitle"
msgid "Cost"
msgstr "가격"

msgctxt "Screen/&ItemSortValueDescription"
msgid "Sort by item cost"
msgstr "아이템 가격을 기준으로 정렬합니다"

msgctxt "Screen/&LootPackSelectionTitle"
msgid "Select a Loot Pack"
msgstr "전리품 꾸러미 선택"

msgctxt "Screen/&ItemSelectionTitle"
msgid "Select an Item"
msgstr "아이템 선택"

msgctxt "Screen/&TrapEffectSelectionTitle"
msgid "Select a Trap Effect"
msgstr "함정 효과 선택"

msgctxt "Screen/&LocationSavedDescription"
msgid "Content saved"
msgstr "내용 저장됨"

msgctxt "Screen/&ClearElementTitle"
msgid "Clear"
msgstr "초기화"

msgctxt "Screen/&ClearElementDescription"
msgid "Clears the selected database entry"
msgstr "선택된 데이터 입력을 초기화합니다"

msgctxt "Screen/&FeatureUnavailableTitle"
msgid "Unavailable, coming soon"
msgstr "이용 불가, 곧 출시"

msgctxt "Screen/&EditorSettingsTitle"
msgid "Settings"
msgstr "설정"

msgctxt "Screen/&EditorSettingsDescription"
msgid "Edit the user location's settings (name, description, etc.)"
msgstr "사용자 지역 설정(이름, 설명 등)을 수정합니다"

msgctxt "Screen/&EditorSaveDescription"
msgid "Save this user location to disk ({0})"
msgstr "이 유저 제작 맵을 디스크에 저장 ({0})"

msgctxt "Screen/&EditorUndoDescription"
msgid "Undo the last modification ({0})"
msgstr "마지막 변경사항 실행 취소 ({0})"

msgctxt "Screen/&EditorPrevisTitle"
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

msgctxt "Screen/&EditorPrevisDescription"
msgid "Previsualize the location rendering in a separate window (coming soon)"
msgstr "별개의 창에 지역 개괄을 표시합니다(업데이트 예정)"

msgctxt "Screen/&MoveShortcutFormat"
msgid "Move ({0})"
msgstr "이동 ({0})"

msgctxt "Screen/&RotateShortcutFormat"
msgid "Rotate ({0})"
msgstr "회전 ({0})"

msgctxt "Screen/&CopyShortcutFormat"
msgid "Copy ({0})"
msgstr "복사 ({0})"

msgctxt "Screen/&DeleteShortcutFormat"
msgid "Delete ({0})"
msgstr "삭제 ({0})"

msgctxt "Screen/&EditorLibraryTitle"
msgid "Library"
msgstr "라이브러리"

msgctxt "Screen/&EditorCategoryRoomTitle"
msgid "Rooms"
msgstr "방"

msgctxt "Screen/&EditorCategoryPropTitle"
msgid "Props"
msgstr "소품"

msgctxt "Screen/&EditorCategoryGadgetTitle"
msgid "Gadgets"
msgstr "장치"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionPositionTitle"
msgid "Position"
msgstr "위치"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionCopyButtonTitle"
msgid "Duplicate"
msgstr "복제"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionCopyButtonDescription"
msgid "Duplicates the selected element"
msgstr "선택한 요소를 복제합니다"

msgctxt "Screen/&BackDungeonMakerTitle"
msgid "Dungeon Maker"
msgstr "던전 메이커"

msgctxt "Screen/&BackDungeonMakerDescription"
msgid "Opens the Dungeon Maker to resume editing this location"
msgstr "던전 메이커를 열어 이 지역의 편집을 재개합니다"

msgctxt "Screen/&EditorLocationSwitchDescription"
msgid "Click to switch to this user location"
msgstr "클릭하여 이 사용자 지역으로 전환합니다"

msgctxt "Screen/&EditorLocationAuthorVersionTitle"
msgid "Version"
msgstr "버전"

msgctxt "Screen/&UserLocationsPublishButtonDescription"
msgid "Publish your location on Steam Workshop"
msgstr "스팀 창작마당에 당신의 지역을 업로드합니다"

msgctxt "Screen/&UserLocationsPublishingWorshopLegalLabel"
msgid "By submitting this item, you agree to the workshop terms of service."
msgstr "이 항목을 제출함으로써 창작마당 서비스 약관에 동의합니다."

msgctxt "Screen/&UserLocationsPublishingWorshopLegalLinkLabel"
msgid "Read the terms of service here."
msgstr "여기서 서비스 약관을 확인하십시오."

msgctxt "Screen/&UserLocationsPublishedItemLinkLabel"
msgid "Browse the published item."
msgstr "업로드된 항목을 확인합니다."

msgctxt "Screen/&UserLocationsPublishHeaderTitle"
msgid "Publish Location"
msgstr "지역 업로드"

msgctxt "Screen/&UserLocationsPublishingLabel"
msgid "Location publishing started. Please wait."
msgstr "지역 업로드가 시작되었습니다. 잠시만 기다려주십시오."

msgctxt "Screen/&UserLocationsPublishWaitingLabel"
msgid ""
"New location will be published.\n"
"\n"
"Note: You can set a thumbnail by placing a PNG image of the same name in the "
"same folder as the JSON file."
msgstr ""
"새로운 지역이 업로드됩니다.\n"
"\n"
"참고: 지역 JSON파일이 있는 폴더 내에 동일한 파일명을 가진 PNG 파일을 올려서 썸네일을 설정할 수 있습니다."

msgctxt "Screen/&UserLocationsUpdateWaitingLabel"
msgid "Existing location will be updated."
msgstr "기존 지역이 업데이트 됩니다."

msgctxt "Screen/&UserLocationsPublishingFailedLabel"
msgid "Could not publish location."
msgstr "지역을 업로드할 수 없습니다."

msgctxt "Screen/&UserLocationsPublishingFailedReasonLabelFormat"
msgid ""
"Could not publish new location.\\n"
"Error {0}."
msgstr ""
"새로운 지역을 업로드할 수 없습니다.\\n"
"오류 {0}."

msgctxt "Screen/&UserLocationsUpdatingFailedReasonLabelFormat"
msgid ""
"Could not update existing location's data.\\n"
"Error {0}."
msgstr ""
"기존 지역의 정보를 업데이트할 수 없습니다.\\n"
"오류 {0}."

msgctxt "Screen/&UserLocationsItemPublishedLabelFormat"
msgid ""
"User location was created on the workshop. Updating location's content. "
"Please wait."
msgstr "사용자 지역이 창작마당에 생성되었습니다. 지역 정보 업데이트 중입니다. 잠시만 기다려주십시오."

msgctxt "Screen/&UserLocationsItemUpdatedLabelFormat"
msgid "User location published properly. Congratulations!"
msgstr "사용자 지역이 성공적으로 업로드되었습니다. 축하합니다!"

msgctxt "Screen/&CheatsButtonTitle"
msgid "Cheats"
msgstr "치트"

msgctxt "Screen/&CheatsButtonDescription"
msgid "Opens the Dungeon Maker playtest cheats. {0}"
msgstr "던전 메이커 플레이 테스트 치트를 엽니다. {0}"

msgctxt "Screen/&EditorFoldAllButtonTitle"
msgid "Fold All"
msgstr "모두 접기"

msgctxt "Screen/&EditorFoldAllButtonDescription"
msgid "Collapse all folders of this library"
msgstr "이 라이브러리의 모든 폴더 접기"

msgctxt "Screen/&EditorUnfoldAllButtonTitle"
msgid "Unfold All"
msgstr "모두 펼치기"

msgctxt "Screen/&EditorUnfoldAllButtonDescription"
msgid "Open all folders of this library"
msgstr "이 라이브러리의 모든 폴더 펼치기"

msgctxt "Screen/&EditorCustomDimensionsTitle"
msgid "Custom Dimensions"
msgstr "사용자 지정 크기"

msgctxt "Screen/&EditorCustomDimensionsDescription"
msgid ""
"This gadget can be set with custom dimensions. Select your preferred valued"
msgstr "장치를 사용자 지정 크기로 설정할 수 있습니다. 원하는 값을 선택하세요"

msgctxt "Screen/&EditorCustomDimensionsWidthTitle"
msgid "Width"
msgstr "너비"

msgctxt "Screen/&EditorCustomDimensionsHeightTitle"
msgid "Height"
msgstr "높이"

msgctxt "Screen/&KnudgeNorthShortcutFormat"
msgid "Nudge North ({0})"
msgstr "북쪽으로 이동({0})"

msgctxt "Screen/&KnudgeEastShortcutFormat"
msgid "Nudge East ({0})"
msgstr "동쪽으로 이동({0})"

msgctxt "Screen/&KnudgeSouthShortcutFormat"
msgid "Nudge South ({0})"
msgstr "남쪽으로 이동({0})"

msgctxt "Screen/&KnudgeWestShortcutFormat"
msgid "Nudge West ({0})"
msgstr "서쪽으로 이동({0})"

msgctxt "Screen/&EditorCaptionPositionFormat"
msgid "X: {0}, Y: {1}"
msgstr "X: {0}, Y: {1}"

msgctxt "Screen/&EditorPlacementInstructionDescription"
msgid "This element can be placed on the following cell types: {0}"
msgstr "이 요소는 다음 유형의 칸에 배치할 수 있습니다: {0}"

msgctxt "Screen/&EditorPlacementWallTitle"
msgid "Wall"
msgstr "벽"

msgctxt "Screen/&EditorPlacementOpeningTitle"
msgid "Opening"
msgstr "출입구"

msgctxt "Screen/&EditorPlacementGroundLowTitle"
msgid "GroundLow"
msgstr "낮은 지대"

msgctxt "Screen/&EditorPlacementGroundHighTitle"
msgid "GroundHigh"
msgstr "높은 지대"

msgctxt "Screen/&EditorPlacementGroundTitle"
msgid "Ground"
msgstr "일반 지대"

msgctxt "Screen/&EditorGroundLowSuffix"
msgid " (low)"
msgstr " (낮음)"

msgctxt "Screen/&EditorGroundHighSuffix"
msgid " (high)"
msgstr " (높음)"

msgctxt "Screen/&ContentToggleLocationTitle"
msgid "Locations"
msgstr "지역 리스트"

msgctxt "Screen/&ContentToggleCampaignTitle"
msgid "Campaigns"
msgstr "캠페인"

msgctxt "Screen/&CampaignCreatorTitle"
msgid "Campaign Creator"
msgstr "캠페인 제작자"

msgctxt "Screen/&CampaignSettingsTitle"
msgid "Campaign Settings"
msgstr "캠페인 설정"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&CampaignContentTitle"
msgid "Embedded Content"
msgstr "저장된 컨텐츠"

msgctxt "Screen/&CampaignContentDescrition"
msgid "The following content is stored inside the user campaign file"
msgstr "다음의 컨텐츠가 사용자 캠페인 파일 내에 저장되었습니다"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorLocationHeaderTitle"
msgid "Locations"
msgstr "지역 리스트"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorItemHeaderTitle"
msgid "Custom Items"
msgstr "커스텀 아이템"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorMonsterHeaderTitle"
msgid "Custom Monsters"
msgstr "사용자 정의 몬스터"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorImportContentTitle"
msgid "Import"
msgstr "불러오기"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorImportLocationDescrition"
msgid ""
"Import a location from your common pool of locations, to store it inside the "
"JSON file of this campaign. The original location is preserved."
msgstr "지역 리스트에서 지역을 불러와 캠페인의 JSON 파일 내에 저장합니다. 기존 지역은 유지됩니다."

msgctxt "Screen/&CampaignEditorExportContentTitle"
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&CampaignEditorExportLocationDescrition"
msgid ""
"Export a location from this campaign file to your common pool of locations. "
"Can override an existing location in the common pool. Default values will be "
"assigned for the author / required levels."
msgstr ""
"이 캠페인 파일의 선택된 지역을 지역 리스트에 저장합니다. 지역 리스트 내 기존 지역을 덮어쓸 수 있습니다. 제작자/요구 레벨이 없다면 "
"기본값이 할당됩니다."

msgctxt "Screen/&CampaignEditorUpTitle"
msgid "Up"
msgstr "위로"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorUpDescrition"
msgid "Move this content Up one line"
msgstr "이 컨텐츠를 한 줄 위로 올립니다"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorDownTitle"
msgid "Down"
msgstr "아래로"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorDownDescrition"
msgid "Move this content Down one line"
msgstr "이 컨텐츠를 한 줄 아래로 내립니다"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorSetStartTitle"
msgid "Set Start"
msgstr "시작지점으로"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorSetStartDescrition"
msgid ""
"Click to set this location as the start location (entrance index 0) for the "
"campaign"
msgstr "클릭하여 이 지역을 캠페인의 시작 지점(출구 번호 0)으로 설정하세요"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorCampaignStartTitle"
msgid "Campaign Start"
msgstr "캠페인 시작"

msgctxt "Screen/&CampaignEditorCampaignStartDescrition"
msgid "The campaign will start at this location"
msgstr "캠페인이 이 지역에서 시작됩니다"

msgctxt "Screen/&CampaignMustSaveDescription"
msgid "You must save your campaign first"
msgstr "먼저 캠페인을 저장해야 합니다"

msgctxt "Screen/&CampaignReferenceImageTitle"
msgid "Reference Image"
msgstr "참조 이미지"

msgctxt "Screen/&CampaignReferenceImageDescrition"
msgid "The default background for this campaign when represented in game. "
msgstr "게임 내에서 표시되는 이 캠페인의 기본 배경화면입니다. "

msgctxt "Screen/&MetamagicOptionsTitle"
msgid "Select a Metamagic Option"
msgstr "메타매직 옵션 선택"

msgctxt "Screen/&MetamagicIgnoreTitle"
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

msgctxt "Screen/&MetamagicIgnoreDescription"
msgid "Ignore the metamagic options and proceed with spellcasting"
msgstr "메타매직 옵션을 무시하고 주문 시전을 진행합니다"

msgctxt "Screen/&ProficiencyToggleMetamagicTitle"
msgid "Metamagic"
msgstr "메타매직"

msgctxt "Screen/&ProficiencyMetamagicDescription"
msgid "Metamagic allows you to twist the spells you cast"
msgstr "메타매직을 사용하면 시전하는 주문을 변형할 수 있습니다"

msgctxt "Screen/&OathSpellTitle"
msgid "Oath"
msgstr "맹세"

msgctxt "Screen/&OathSpellDescription"
msgid ""
"This Oath spell is always considered prepared, and does not count towards "
"your spell preparation limit."
msgstr "이 맹세 주문은 항상 준비된 것으로 간주됩니다. 주문 준비 한도에 포함되지 않습니다."

msgctxt "Screen/&TraditionSpellTitle"
msgid "Tradition"
msgstr "전통"

msgctxt "Screen/&TraditionSpellDescription"
msgid ""
"This Tradition spell is always considered prepared, and does not count "
"towards your spell preparation limit."
msgstr "이 전통 주문은 항상 준비된 것으로 간주됩니다. 주문 준비 한도에 포함되지 않습니다."

msgctxt "Screen/&OriginSpellTitle"
msgid "Origin"
msgstr "기원"

msgctxt "Screen/&OriginSpellDescription"
msgid ""
"This Origin spell is always considered known, and does not count towards "
"your spell knowledge limit."
msgstr "이 기원 주문은 항상 암기된 것으로 간주됩니다. 주문 암기 한도에 포함되지 않습니다."

msgctxt "Screen/&IronManModeTitle"
msgid "Iron Man Mode"
msgstr "철인 모드"

msgctxt "Screen/&IronManSaveCosmeticName"
msgid "Iron Man Campaign"
msgstr "철인 캠페인"

msgctxt "Screen/&UnavailableContentPackDescription"
msgid "You do not own this content. Click to access the store page"
msgstr "이 DLC를 소유하고 있지 않습니다. 클릭하면 상점 페이지로 이동합니다"

msgctxt "Screen/&MetamagicSelectionDescription"
msgid "You can spend sorcery points to alter this a metamagic option"
msgstr "소서리 포인트를 사용하여 메타매직 옵션을 사용할 수 있습니다"

msgctxt "Screen/&ConvertTitle"
msgid "Convert"
msgstr "변환"

msgctxt "Screen/&ConvertCreateTitle"
msgid "You create:"
msgstr "생성:"

msgctxt "Screen/&ConvertSpendTitle"
msgid "You spend:"
msgstr "소모:"

msgctxt "Screen/&PowerRemainingSlotsDescription"
msgid "Your remaining pool of spell slots"
msgstr "남은 주문 슬롯"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&NewContendersTitle"
msgid "New Contenders"
msgstr "새로운 경쟁자"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&CircleSpellTitle"
msgid "Circle"
msgstr "서클"

#, fuzzy
msgctxt "Screen/&CircleSpellDescription"
msgid ""
"This circle spell is always considered prepared. \n"
"It does not count towards your spell preparation limit. "
msgstr ""
"이 서클 주문은 항상 준비된 것으로 간주됩니다.\n"
"주문 준비 한도에 포함되지 않습니다. "
